<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" 
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <atom:link href="https://xmpl.dk/podcast/bag-lukkede-doere.xml" 
            rel="self" 
            type="application/rss+xml" />
        <title>Bag lukkede døre (recycled)</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere-5711528559000</link>
        <description>Er der steder, du ville ønske, at du var en flue på væggen? Steder eller miljøer, du kunne gå på opdagelse i, uden at de opdagede dig? Det kan du i DR's radiomontager, hvor vi har fået lov at få et sjældent kig ind bag lukkede døre, lige siden vi hed Statsradiofonien.

&#x3C;a href="https://xmpl.dk/podcast/"&#x3E;Recycled&#x3C;/a&#x3E; DR Podcast.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 15:55:49 +02:00</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://xmpl.dk/podcast/bag-lukkede-doere.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://xmpl.dk/podcast/cover/bag-lukkede-doere.jpg</url>
            <title>Bag lukkede døre (recycled)</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere-5711528559000</link>
        </image>
        <itunes:image href="https://xmpl.dk/podcast/cover/bag-lukkede-doere.jpg" />
        <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        <category>Kultur</category>
        <itunes:category text="Kultur" />
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11170331015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/min-morfar-og-cheminova-11170331015</link>
            <title>Min Morfar og Cheminova</title>
            <description>I årevis er rester fra produktionen på kemifabrikken Cheminova sivet ud i Vesterhavet, og området omkring Høfde 42 på Harboøre Tange er stadig præget af forurening. Johanne Myginds morfar var overingeniør på fabrikken i 50'erne, men familien har aldrig snakket om hans tid på Cheminova. I denne radiomontage tager hun til Vestjylland sammen med sin morfar i forventningen om, at han vil angre fortidens synder, men snart går sandheden op for hende.  
Tilrettelæggelse: Johanne Mygind.
Teknik: Ulla Kristensen.
(Sendt første gang 10. januar 2004).</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:51</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11858911001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/eliten-fra-minefeltet-11858911001</link>
            <title>Eliten fra minefeltet</title>
            <description>Der var altid fest i lejligheden i Brolæggerstræde. Et flygel var det eneste af værdi, og Klaus Heerfordt var en lovende pianist. Han spillede vidunderligt på grænsen mellem fuld og ædru, husker hans venner. Men talentet blev aldrig rigtigt forløst. I stedet blev dagene brugt på at læse "1001 nat" under dyner i en iskold stue, drikke alkohol i store mængder og have sex med kvinder, der kom forbi. Klaus' omgangskreds var kunstnere, der så sig selv som eliten, men når man kradser lidt i overfladen, er sandheden en anden. Og snart synger de på sidste vers i det farverige bohememiljø. Peter Kristiansen har skrevet radiohistorie med montagen om eliten fra minefeltet.
Teknik: Per Åkjær.</description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 07:50:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:52</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19358505724</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/uden-straf-ingen-skole-19358505724</link>
            <title>Uden straf - ingen skole</title>
            <description>Magt og hierarki har været en del af livet på Herlufsholm Kostskole i generationer, og i 1984 er der ikke langt til en lussing eller en anden form for straf, hvis man bryder reglerne. Blandt børnene er der et unikt fællesskab, men tonen kan også være barsk, og det kan hurtigt føre til mobning og udelukkelse. Det oplever en af drengene, da han bliver narret til at slikke en natsværmer op fra gulvet. Christian Stentoft besøgte Herlufsholm Kostskole i 1984, hvor han fulgte lærere og elever over en længere periode. Det blev til en montage, der skildrer, hvordan drengene formes af et skoleforløb fyldt med traditioner, forventninger og streng disciplin langt væk fra mor og far.
Teknik: Erling Kristensen.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19358005937</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/frk-petersens-sommerpensionat-19358005937</link>
            <title>Frk. Petersens sommerpensionat</title>
            <description>Livet leves langsomt på Frk. Petersens sommerpensionat. I stuerne går tiden med at sludre med de andre gæster, lægge kabale og stirre ud i luften. Stilheden brydes kun af middagsgonggongen, der straks får gætterier om dagens menu til at svirre lystigt. Og sådan tager den ene sommerdag den anden. Men der er uvejr på vej. Det kan en af gæsterne mærke i sit knæ. Og snart bliver det tydeligt, at det ikke er alle, der nyder livet på Frk. Petersens sommerpensionat. Per Brethvad har tilrettelagt, og Søren Rode fortæller.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:08</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11350705003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/kaerlighedspolitiet-11350705003</link>
            <title>Kærlighedspolitiet</title>
            <description>Hvordan ved man, om et ægteskab er proforma? Eller om der er tale om ægte kærlighed? Kan nogle simple spørgsmål afsløre, hvem der taler sandt, og hvem der taler falsk? Kom med på kontrolbesøg sammen med politiet og Udlændingestyrelsen, hvor de forsøger at finde ud af, om der er et eksisterende samliv imellem ægteparret, eller om det blot handler om at sikre den ene part en opholdstilladelse. Hør også, hvad der sker, når vi stiller nogle af de samme spørgsmål til et dansk ægtepar. Vil de bestå testen? Krister Moltzen har tilrettelagt, og "Ægteskabstesteren" er opfundet til lejligheden med Kristian Leth som vært.
Teknik: Tim Hinman.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:13</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19317117109</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/nattevaegteren-19317117109</link>
            <title>Nattevægteren</title>
            <description>Lyset fra lommelygten rammer pludselig et skelet. Nattevægteren går sin faste tur rundt på Anatomisk Institut. Han skal igennem mørke kældre, lange gange og rum, hvor lig parteres. Undervejs skal han dreje kontrolnøgler. Det er ikke for sarte sjæle at gå alene rundt på Anatomisk Institut om natten. Man får dårlig ånde, fingrene lugter, og nogle får simpelthen nok. De siger op. Stephen Schwartz står bag denne dokumentariske radiomontage om en nattevægter. Ved hjælp af et iscenesat lydunivers og en særlig interviewteknik på gulvet i et radiostudie har han skabt en virkelighedsnær fortælling, som tager lytteren med på natarbejde. Tør du gå med? 
Teknik: Knud Ebbesen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 10:45:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:35</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859111019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/torsk-11859111019</link>
            <title>Torsk</title>
            <description>I polarmørket venter de på torsken. Alt er på spil for fiskerne ved Lofoten i det nordlige Norge. Heroppe spiller vejret en afgørende rolle, og det er svært at konkurrere imod de store trawlere. Hvis torsken ikke kommer, mister de deres livsvigtige fangst, og lokalsamfundet er allerede presset. Denne vinter oplever en københavner den skæbnesvangre ventetid helt tæt på, da han har fået hyre på en norsk kutter til det årlige vinterfiskeri. Alle venter på svar på det helt store spørgsmål: Kommer torsken i år? Charlie Jensen har tilrettelagt, og Thomas Winding fortæller.
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:36</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859511005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/aanden-i-flasken-11859511005</link>
            <title>Ånden i flasken</title>
            <description>Væggene emmer af traditioner og historie på det 400 år gamle kollegium Regensen midt i København, der gennem tiden har huset en lang række kendte danskere. Drømmene er store, og fællesskabet stærkt, og det forventes, at de studerende tager del i det helt særlige regensianerliv både til hverdag og fest. Nogle af de unge stræber efter prestigefulde poster, mens andre fokuserer på foreningslivet på Christian 4.'s traditionsrige kollegium. Men det er ikke alle, som bliver lukket ind i fællesskabet. Henrik Georg Larsen har besøgt Regensen med det ikoniske lindetræ i gården. 
Pianist: Christina Bjørkøe.
Teknik: Lisa Ott.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:16</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19358134496</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/kurgaester-19358134496</link>
            <title>Kurgæster</title>
            <description>Dagligdagens stress og jag er væk på badesanatoriet. Der er skruet helt ned for tempoet og op for de sunde vaner med vegetarisk mad, sukkerfri småkager og nul alkohol. Når gæster tjekker ind på sanatoriet med sygdomme og skavanker, kan de få mange forskellige slags behandlinger, lige fra genoptræning til fyrenålebade, og der er masser af ro og hvile på programmet. Her er der ikke kun én vej til helbredelse, og selv en sludder med de andre kurgæster gør godt. Torben Paaske har besøgt badesanatoriet, som forandrer både krop og sind.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:41</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19358336058</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/havets-haarde-drenge-19358336058</link>
            <title>Havets hårde drenge</title>
            <description>Pengene ruller, og de gamle kønsroller består i den nordjyske havneby Hirtshals i 1983. Fiskerne kan tjene gode penge på havet, og når de kommer i land, giver de den ikke for lidt på det lokale værtshus. Snakken går lystigt, og jargonen er rå, mens øllene ryger indenbords, men stemningen kan hurtigt vende, hvis der er én, der skiller sig ud eller svarer flabet. Så skal der deles øretæver ud. Men snart kan fiskerne mærke længslen efter havet på ny. Vel vidende om, at det ikke er sikkert, at de vender hjem igen. Mads Baastrup og Erik Valeur har besøgt det lille lokalsamfund i Nordjylland.
Teknik: Per Heckmann.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19357917963</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/jul-i-det-gamle-forsorgshjem-19357917963</link>
            <title>Jul i det gamle forsorgshjem</title>
            <description>Juleaften trænger minderne sig på. For mange af beboerne på forsorgshjemmet Sundholm er det ikke gode minder, og ensomheden forstærkes af bevidstheden om, at andre er sammen og hygger sig. Men er der overhovedet plads til de svære følelser i julen, som er så fyldt af traditioner og glæde? På forsorgshjemmet forsøger de at samle beboerne og skabe julestemning med sang, musik, gudstjeneste og middag - tilsat en god sjat whisky på overlægens kontor. Radiomontagen er tilrettelagt af Christian Stentoft, der nogle år senere besøgte overlægen fra Sundholm igen og skabte den berømte montage "Afslag på et kys". 
Teknik: Clemens Johansen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:38</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859211030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/det-doeve-oere-11859211030</link>
            <title>Det døve øre</title>
            <description>Alt bliver lukket ude, når forfatter Anders Bodelsen arbejder. Han står op før alle andre i huset for at udnytte det bedste tidspunkt på dagen til at skrive, og han sørger for ikke at have nogen forstyrrende elementer omkring sig. Der er bare ham og tastaturet. Anders Bodelsen forsvinder ind i sin historie - og helt ned i detaljerne. Så når hovedpersonen i det radiospil, han arbejder på, hører dårligt, booker Anders Bodelsen tid til selv at prøve et høreapparat. På den måde kommer han til at kende de nøjagtige lyde og kan skabe en helstøbt scene i fortællingen. Peter Kristiansen har fulgt Anders Bodelsen i tilblivelsen af et radiospil. 
Teknik: Henrik Stibolt.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:30</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19357421302</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bag-lukkede-doere/bag-lukkede-doere-1/men-vi-har-det-jo-godt-19357421302</link>
            <title>Men vi har det jo godt</title>
            <description>"Beboerne ved godt, hvilken vej det går, når de flytter ind på plejehjemmet. Uret tikker, mens alderdommen sætter sine spor. Hukommelsen svigter, sygdomme melder sig, og kroppen kan ikke længere det samme. Man kan føle sig til besvær. Eller ensom. Og de tunge følelser rammer ikke kun de ældre, men også de pårørende, som kan have svært ved at se et kært familiemedlem blive gammel. Men selv om det er sidste stop i livet, prøver de ældre at få det bedste ud af tilværelsen. Per Brethvad giver et indblik i hverdagen på et plejehjem, og Mogens Bähncke fortæller.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:35</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
    </channel>
</rss>
