<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" 
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <atom:link href="https://xmpl.dk/podcast/barneliv-gennem-tiden.xml" 
            rel="self" 
            type="application/rss+xml" />
        <title>Barneliv gennem tiden (recycled)</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden-5711523608000</link>
        <description>Dengang mormor var barn, sneede det altid om vinteren, der var ingen smartphone at konkurrere med, og somrene varede evigt. Eller gjorde de? Var det bedre at være barn i 1950'erne? Eller 90'erne? I DR's radiomontager kan du møde nogle af de børn, vi har talt med, lige siden dengang vi hed Statsradiofonien, og høre, hvordan livet som barn har forandret sig gennem tiden.

&#x3C;a href="https://xmpl.dk/podcast/"&#x3E;Recycled&#x3C;/a&#x3E; DR Podcast.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 15:55:51 +02:00</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://xmpl.dk/podcast/barneliv-gennem-tiden.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url></url>
            <title>Barneliv gennem tiden (recycled)</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden-5711523608000</link>
        </image>
        <itunes:image href="" />
        <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        <category>Kultur</category>
        <itunes:category text="Kultur" />
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859611019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/sonja-fra-saxogade-11859611019</link>
            <title>Sonja fra Saxogade</title>
            <description>En pige fra Vesterbro i København bliver pludselig barnestjerne, da hun medvirker i tv-serien "Sonja fra Saxogade" i 1960'erne. Sonja er ikke som de andre. Der er altid fart over feltet, hun har en livlig fantasi og er rap i replikken. Og virkelighedens Sonia er, på trods af en lille forskel i stavemåden, faktisk ikke ret forskellig fra tv-seriens Sonja. Seriens forfatter, Jytte Hauch-Fausbøll, skrev nemlig afsnittene om Sonja direkte på baggrund af Sonias verden og færden på Vesterbro sammen med forfatterens egen datter Julie, der også spiller med i tv-serien som Sonjas veninde. Men hvordan er det at se ens eget liv på tv og blive berømt fra den ene dag til den anden? Lisbeth Jessen har opsøgt Sonia. 
Teknik: Signe Emerek.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:05</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859611039</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/carl-og-viggo-11859611039</link>
            <title>Carl og Viggo</title>
            <description>Carl og Viggo er brødre og lever et liv på landevejen i Danmark i 1950'erne. De tjener penge ved at klunse jern, blik og metal, og de skifter skole lige så ofte, som de flytter, men "jo mere vi skifter skole, jo mere lærer vi da", siger Carl og Viggo til DR's legendariske interviewer Christian Kryger. Han møder Carl og Viggo første gang i 1957, da brødrene er 8 og 10 år gamle og igen to år senere. 
Tilrettelæggelse: Christian Kryger.
Teknik/sammenklip: Erling Kristensen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:16:08</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11130231010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/ring-naar-du-har-aabnet-gaverne-11130231010</link>
            <title>Ring når du har åbnet gaverne</title>
            <description>De glemmer aldrig dagen. Den dag, hvor de fik at vide, at deres mor og far skulle skilles. Fire skilsmissebørn fortæller, hvordan det er pludselig at få vendt op og ned på alting og om et liv med deleordning, tasker der skal pakkes, to af hver ting og nye rutiner. Jonas på 10 år pendler hver anden weekend med bus fra Hørning til København for at besøge sin far, og Rikke på 11 år forbereder sig på sin første juleaften uden mor. Hvordan skal man som barn navigere i det rod, ens forældre har skabt? Og finder mor og far nogensinde sammen igen? Line Hoeck og Anja Pil Overby står bag radiomontagen. 
Fortæller: Henrik Prætorius.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:45</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11170731018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/ninas-verden-11170731018</link>
            <title>Ninas Verden</title>
            <description>Nina har altid fundet sin egen vej. Hun er blind, og som barn legede hun ofte alene under trappen i børnehaven med sin båndoptager og sine usynlige venner. Det er blevet til mange hundrede timers optagelser, der står som lydbilleder af hendes barndom. Med et synshandicap kan det være svært at blive en del af fællesskabet, men Nina holder sig ikke tilbage. Nu er hun fyldt 15 år og skal til at stå på egne ben i en verden, hun ikke kan se, men gerne vil ses i.
Tilrettelæggelse: Kirsten Laumann.
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:25</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11130031019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/klitspring-11130031019</link>
            <title>Klitspring</title>
            <description>Der er langt hjem til mor og far, når 45 børn fra Valby tager på feriekoloni ved Vesterhavet. I to uger står den på sommer og sol, svømmeture i havet, udspring fra klitterne og fis med de andre børn. De 7-årige er afsted for første gang og har nemmere ved at bygge et sandslot end at holde orden i kufferten, mens de 13-årige er ved at være trætte af fællesbad og savner bylivet. Som dagene går, begynder hjemveen at melde sig, og hvornår kommer pakken hjemmefra? Rikke Houd, Sabine Hviid og Lisbet Koerner har indkapslet sommerminderne.
Teknik: Erling Kristensen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:28</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859611010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/finneboern-11859611010</link>
            <title>Finnebørn</title>
            <description>Under 2. Verdenskrig blev tusindvis af finske børn sat alene på toget og sendt væk fra Finland. Væk fra krigens sult, de russiske bombardementer og deres familie. Tilbage på perronen stod mødrene og græd. Det var den største evakuering af flygtningebørn, verden havde kendt til. 4.000 af de finske børn kom til Danmark, og nogle af dem vendte aldrig hjem igen. De blev adopteret og blev danske. Og de glemte alt om Finland - indtil nu. Lisbeth Jessen møder finnebørnene, efter de er blevet voksne. Hvad husker de fra dengang, de blev sendt væk fra deres forældre og pludselig stod alene som barn i et fremmed land?
Teknik: Gianna Giacomello.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:14</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859611032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/oejeblikke-med-boern-og-naesten-voksne-11859611032</link>
            <title>Øjeblikke med børn og næsten voksne</title>
            <description>I 1950'erne er gaderne fyldte af børn. Der leges politi og "Oven på med kartofler på", og de små prøver at rotte sig sammen for at kunne klare sig mod de store børn. Indimellem ender det i en slåskamp. Hjemme på børneværelset hitter klassikere som "Bambi", "Flemming"-bøgerne og "Lassie". Men der er også dem, der er blevet for store til at lege cowboy og er begyndt at gøre sig tanker om livet som voksen. Hvordan snakker man med sine forældre om det i 50'erne? Få et unikt indblik i barnelivet i en anden tid gennem nære interviews fra 1952, 1953 og 1958, hvor Christian Kryger taler med børn og dem, der snart ikke er det længere.
Teknik: Erling Kristensen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6684fe4c9c551ed5672f59eb/e2e11c2ac1a961c7e00f1879f8d9e3b56c9feeb116f7482d8701bbbdd75e2285" 
                type="audio/mpeg" 
                length="81211216" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6684fe4c9c551ed5672f59eb/247827c873f96dc2a4b1f39a829068383db3bbae93d7c93a92c3aeecdedccc5b" 
                type="audio/mpeg" 
                length="27070672" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6684fe4c9c551ed5672f59eb/ae56a35567cfd916c502c3017589b73372c1ad669452870b6478b7a09ffb37f0" 
                type="audio/x-m4a" 
                length="108917041" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6684fe4c9c551ed5672f59eb/6cfe6f38ff90a80ee3abd8dba2b5ed567521ab8b778b5257a9d9ff4ac53e94a8" 
                type="audio/x-m4a" 
                length="81846659" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6684fe4c9c551ed5672f59eb/c20433b0fe5df9531d6976b4aa5818561db716147dd647fcdc515e8d7223d07c" 
                type="audio/x-m4a" 
                length="27705701" />
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859711024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/du-milde-kineser-11859711024</link>
            <title>Du milde kineser</title>
            <description>12-årige Lu gør aldrig noget halvt. Han interesserer sig for både Beethoven, Storm P. og computerprogrammering, og han har altid kastet sig over nye interesser med ambitionen om at blive god til det. Så han øver sig. Og øver sig igen. Og hans mor opdrager ham efter kinesiske traditioner, så han får mest muligt ud af sit potentiale. Lu er ikke som de andre, og det driller hans klassekammerater ham med, men det holder ham ikke fra at drømme stort. Kirsten Laumann har tilrettelagt montagen om Lus talent og mors vilje.
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:26</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11170431010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/stem-paa-mig-11170431010</link>
            <title>Stem på mig</title>
            <description>De går i folkeskole, men har allerede en politiker i maven. En forårsweekend mødes 300 børn til generalforsamling i interesseorganisationen Danske Skoleelever. På talerstolen skal de fyre deres hidtil vigtigste tale af. De har kun to minutter. Kan den populære Teis fra 9. klasse leve op til forventningerne og blive valgt som formand? Og vil det lykkes Mikkel fra 6. klasse at få styr på nerverne, når han stiller op til en post i ledelsen for allerførste gang? Louise Witt-Hansen giver et indblik i de unges første erfaringer med demokratiet.
Tilrettelæggelse: Louise Witt-Hansen. 
Medreporter ved generalforsamlingen: Lisca Maria Findahl. 
Teknik: Erling Kristensen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19357115239</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/barneliv-gennem-tiden/barneliv-gennem-tiden-1/klassekammerater-19357115239</link>
            <title>Klassekammerater</title>
            <description>De gik ud af skolen det år, Danmark blev besat. Nu opsøger Viggo Clausen gamle klassekammerater fra gymnasiet for at finde ud af, hvad der blev af dem. Det var en ren drengeklasse, og skolen har sat sit præg på dem alle. Der er gået 12 år, siden deres veje skiltes, og de unge mænd er endt vidt forskellige steder. Men der er også ting, som aldrig ændrer sig. Radiomontagen er tilrettelagt af Viggo Clausen. 
Teknik: Clemens Johansen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:17</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
    </channel>
</rss>
