<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" 
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <atom:link href="https://xmpl.dk/podcast/de-skrev-historie.xml" 
            rel="self" 
            type="application/rss+xml" />
        <title>De skrev historie (recycled)</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie-5831710155000</link>
        <description>Vi kan ofte huske, hvor vi var under store historiske begivenheder. Når verden, som vi kender den, forandres. Når vi sammen går i en ny retning. Eller når opfindere skaber noget nyt og banebrydende, vi aldrig har set før. Så skrives der nye kapitler i historiebøgerne. Kom med i forreste række og mød nogle af dem, der har skrevet historie, i DR's radiomontager. Montagerne er produceret, lige siden dengang Danmarks Radio hed Statsradiofonien.

&#x3C;a href="https://xmpl.dk/podcast/"&#x3E;Recycled&#x3C;/a&#x3E; DR Podcast.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2025 05:33:34 +02:00</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://xmpl.dk/podcast/de-skrev-historie.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://xmpl.dk/podcast/cover/de-skrev-historie.jpg</url>
            <title>De skrev historie (recycled)</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie-5831710155000</link>
        </image>
        <itunes:image href="https://xmpl.dk/podcast/cover/de-skrev-historie.jpg" />
        <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        <category>Kultur</category>
        <itunes:category text="Kultur" />
        <category>Historie</category>
        <itunes:category text="Historie" />
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11160686022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/selskabsrejsen-11160686022</link>
            <title>Selskabsrejsen</title>
            <description>Det er ikke alle og enhver, der har råd til at tage på ferie i 1956, så det er noget særligt at komme på udlandstur. Humøret er da også højt, da et rejseselskab træder op i bussen og sætter kursen mod Harzen i Tyskland. Første stop på turen er St. Pauli i Hamborg, hvor de danske turister besøger det farverige og livlige "Reeperbahn", og de morer sig med at ride på kameler og se varieté. Programmet er stramt med faste vækketider og udflugter, men landskabet er bjergtagende, og luften helt speciel. Otte dage senere vender danskerne næsen hjemad med minder for livet, tomme lommer, og kufferten fyldt af souvenirs og sprut. Viggo Clausen har været med på selskabsrejse. 
Teknik: Clemens Johansen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:57</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66447e788b35b5358e0d845f/6d46368b98abeef407686d75fc1ff9546f7006ea6b906847a668421fdf24a668" 
                type="audio/mpeg" 
                length="83467099" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66447e788b35b5358e0d845f/9721b4a0b5b74e8a967a28cd0ef4bfeb47e55a367b9059f89d5f1c812df289d2" 
                type="audio/mpeg" 
                length="27822427" />
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859411029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/manden-i-kaelderhalsen-11859411029</link>
            <title>Manden i kælderhalsen</title>
            <description>I tiden efter 2. Verdenskrig er der bolignød i Danmark. Nogle må derfor overnatte på herberg, mens andre klemmer sig sammen på meget lidt plads eller finder alternative steder at bo. På Frederiksberg søger en mand ly i et fyrrum. Han har kone og børn på landet, men fast arbejde i byen. På Christianshavn bor en enlig mor til ti børn i en toværelses lejlighed med rotter. Der er store huller i gulvet, fugt driver ned ad væggene, og kvinden mener slet ikke, at boligen er egnet til at bo i. Med radiomontagen viste Willy Reunert og Sven Alkærsig, hvor slemt det stod til med manglen på boliger, og det fik Folketinget til at reagere og tage de elendige boligforhold op til politisk diskussion. 
Teknik: Erling Kristensen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859311028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/sie-sind-ein-herr-11859311028</link>
            <title>Sie sind ein Herr</title>
            <description>Erik Scavenius er en af danmarkshistoriens mest omstridte ministre. Under 2. Verdenskrig stod han i spidsen for samarbejdspolitikken med den tyske besættelsesmagt, og han fik kritik for samarbejdet med nazisterne. I al hemmelighed udviklede et venskabeligt forhold sig mellem Scavenius og Tysklands politiske leder i Danmark, Dr. Werner Best, og de havde fortsat kontakt efter krigen. Var han for tyskvenlig? Nej, han var overhovedet ikke venlig, har daværende statsminister Thorvald Stauning efter sigende sagt om Erik Scavenius. Hans enke Alice Scavenius kendte dog en helt anden varm side af den kontroversielle politiker. 
Tilrettelæggelse: Jens Kristian Krøgholt. 
Teknik: Henrik O. Larsen. 
Musik: Franz Schubert. 
Klip fra BBC.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:51</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859411019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/letfaerdige-quindfolk-11859411019</link>
            <title>Letfærdige Quindfolk</title>
            <description>Det var særdeles risikabelt at få fjernet en uønsket graviditet i Danmark, før kvinder fik ret til fri abort. I 1967 blev der foretaget over 50 illegale aborter om dagen, ofte under forfærdende forhold, med løgne og stor helbredsrisiko. I denne montage lader Willy Reunert for første gang de uønskede gravide selv fortælle, hvorfor de løb risikoen. Montagen blev et vigtigt indlæg i debatten, som førte til, at Folketinget vedtog loven om den fri abort i 1973.
Oplæser: Sigvard Bennetzen. 
Teknik: Erling Kristensen.
(Bearbejdet udgave fra 1994).</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11130231011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/tesla-blues-11130231011</link>
            <title>Tesla Blues</title>
            <description>Nikola Tesla var videnskabsmand. Han står bag flere banebrydende opfindelser, som vi stadig har glæde af den dag i dag, og han fik en måleenhed opkaldt efter sig - en Tesla. Alligevel er han næsten glemt. På hans tid var der stor konkurrence mellem videnskabsmændene, og der var et kapløb om at udvikle elektriciteten. Nikola Tesla var med i forreste række, og han tog bl.a. patent på vekselstrøm, fjernstyring og radio, men det var først efter hans død, han blev anerkendt for sine opfindelser. 
Tilrettelæggelse: Anders Kjærulff Christensen. 
Medvirkende: Marianne Germer og Ole Lemmeke, som læser uddrag af Nikola Teslas selvbiografi "My Inventions". 
Teknik: Henrik Stibolt.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:23</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859211012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/frihedsbilleder-11859211012</link>
            <title>Frihedsbilleder</title>
            <description>I dagene efter befrielsen myldrede det ud med mennesker i gaderne i Danmark. Krig blev afløst af fest og eufori. Men den 5. og 6. maj 1945 var også nogle kaotiske dage. Selv om tyskerne havde overgivet sig, og modstandsbevægelsen nu bevogtede gaderne, opstod der stadig kampe. I Vestre Fængsel i København blev fanger befriet, og stikkere blev arresteret og ført igennem folkemængderne, som råbte, slog og spyttede på dem, og tyskerpiger blev udskammet og fik klippet håret af. Peter Kristiansen har fundet optagelser frem fra dengang og talt med øjenvidner til de historiske dage under afslutningen af 2. Verdenskrig.
Teknik: Erling Kristensen.
(Bearbejdet genudsendelse fra 1985).</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:21</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11350415007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/folkestrejken-juni-1944-istedgade-overgiver-sig-aldrig-11350415007</link>
            <title>Folkestrejken juni 1944 - Istedgade overgiver sig aldrig</title>
            <description>En varm junidag under besættelsen i 1944 fik københavnerne nok af krig, spærretid og tyskernes brutale henrettelser af modstandsfolk. De indledte en generalstrejke. Rundt omkring i Københavns gader blev der bygget barrikader, butikker blev plyndret og ødelagt, og sporvognene holdt op med at køre. Blandt andet i Istedgade på Vesterbro førte konfrontationerne med den tyske værnemagt til voldsomme blodsudgydelser. Dette er andet afsnit af Peter Kristiansens store radiokrønike om Folkestrejken i 1944 under 2. Verdenskrig. Fortalt dag for dag, time for time ved hjælp af 50 øjenvidner, dagbøger, aviser og arkivklip fra datidens udsendelser i Statsradiofonien. 
Tilrettelæggelse og teknik: Peter Kristiansen.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859211038</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/snigskytter-11859211038</link>
            <title>Snigskytter</title>
            <description>I 1992 raser borgerkrigen i det tidligere Jugoslavien. I byen Sarajevo udgør snigskytter en konstant trussel, og venner er pludselig blevet til fjender. En af de bosniske snigskytter er en 20-årig kvindelig journaliststuderende med tilnavnet 'Pilen'. Ifølge hende er der ingen, der elsker deres by, som sarajevoerne gør. Og en anden fra Sarajevo fortæller, at han aldrig tidligere har tænkt over, hvem der var serbere, kroater og muslimer. De levede i harmoni. Men nu dræber de hinanden, og gader og bygninger ligger i ruiner. Stephen Schwartz og journalist Boro Kontic fra Radio Sarajevo skildrer, hvordan unge venner i løbet af få dage pludselig ser sig selv på hver sin side af den blodige borgerkrig.
Danske stemmer: Jakob Christensen, Karen Lumholt, Mikael Bertelsen, Poul Grønhøj. 
Teknik: Frank Lindeskov.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:55</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859411022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/berlinere-ved-dag-og-nat-11859411022</link>
            <title>Berlinere ved dag og nat</title>
            <description>I 1952 bølger eftervirkningerne af 2. Verdenskrig gennem Berlin. Byen er delt, og de storpolitiske spændinger mærkes tydeligt. På en af byens danserestauranter oplever kvinderne, at de er i massivt overtal efter krigen og har svært ved at finde en partner, og på et rådhus hænger tusindvis af billeder på væggene af savnede faldskærmssoldater, hvis skæbne deres pårørende stadig ikke kender syv år efter krigens afslutning. Fremtiden er uvis, Den Kolde Krig raser mellem stormagterne, og almindelige berlinere forsøger blot at overleve. Willy Reunert og Sven Ludvigsen har talt med nogle af dem.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:31</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19356515338</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/de-saliges-oe-19356515338</link>
            <title>De saliges ø</title>
            <description>Hvordan lyder Danmark og danskerne i 1950'erne? Viggo Clausen har samlet øjebliksbilleder fra forskellige dele af landet. Mød bl.a. børn, der opfører cirkus, en arbejdsløs sanger, danskere til bal i Middelfart og en fidusmaler, der narrer folk til at betale alt for meget for hans malerier. Til seksdagesløb i Aarhus har en cykelrytter fået nok efter en række uheld, og i Hornbæk er der byfest med fransk tema og asfaltbal. Programmet er en redigeret genudsendelse fra 1955 med klip fra reportageafdelingens "Landet rundt". 
Interviewere: Christian Kryger, Viggo Clausen, Eva Rée, Henning Nystad og Ivan Salto.
(Redigeret genudsendelse. Oprindelige udgave sendt den 28. december 1955)</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:43</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19358842552</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-skrev-historie/de-skrev-historie-1/lidt-ingefaer-lidt-peber-et-stykke-djaevlelever-19358842552</link>
            <title>Lidt ingefær, lidt peber - et stykke djævlelever</title>
            <description>Som ganske ung lærte Elisabeth Jensen at skrive på skrivemaskine, og hun var en af de første kvinder, der kom på kontor i 1920'erne. Hun husker, hvordan mændene suverænt herskede, og de kvindelige ansatte måtte ikke være gift, de skulle være jomfruer, og så måtte de ikke være korthårede. Senere var Elisabeth Jensen sekretær hos den berømte polarforsker og forfatter Peter Freuchen, der havde et hus på Enehøje, hvor et væld af datidens kendte kom forbi. Selv er hun blevet en ældre dame på 86 år, der kan se tilbage på et langt og aktivt liv. Hun fortæller sin historie til Pia Fris Jensen. 
Teknik: Mogens Elbæk.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
    </channel>
</rss>
