<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" 
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <atom:link href="https://xmpl.dk/podcast/en-ny-begyndelse.xml" 
            rel="self" 
            type="application/rss+xml" />
        <title>En ny begyndelse (recycled)</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse-5814976881000</link>
        <description>Der er øjeblikke, der forandrer vores liv. Øjeblikke, hvor lynet slår ned, og intet er som før. Øjeblikke, hvor vi beslutter os for at gå imod strømmen og forfølge vores drømme - måske på den anden side af jordkloden. DR har mødt nogle af de mennesker, som er startet forfra. Lyt til deres historie i radiomontagerne, som er produceret, lige siden dengang Danmarks Radio hed Statsradiofonien.

&#x3C;a href="https://xmpl.dk/podcast/"&#x3E;Recycled&#x3C;/a&#x3E; DR Podcast.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 15:56:01 +02:00</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://xmpl.dk/podcast/en-ny-begyndelse.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url></url>
            <title>En ny begyndelse (recycled)</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse-5814976881000</link>
        </image>
        <itunes:image href="" />
        <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        <category>Kultur</category>
        <itunes:category text="Kultur" />
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11139931010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/en-verden-til-forskel-11139931010</link>
            <title>En verden til forskel</title>
            <description>Som teenager begyndte Niels at arbejde som prostitueret. Det har aldrig været noget, han har brudt sig om, og livet som trækkerdreng har også haft konsekvenser, men han har tjent gode penge. Tilrettelægger Lisbeth Jessen har tidligere mødt Niels og fortalt hans historie i radioen. Og nu er hun nysgerrig på, hvad der blev af ham. Samtidig er der noget, der har naget hende, siden hun mødte ham første gang. Lisbeth Jessen har nemlig ikke fortalt hele sandheden om Niels. Teknik: Ulla Kristensen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:04</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859611044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/prygl-og-pandekager-11859611044</link>
            <title>Prygl og pandekager</title>
            <description>Lindy står foran et nyt liv. Han er netop gået på efterløn og har taget hul på den tredje alder efter mange års knokleri og prygl i sin barndom. Nu vil han ud og se verden, men han må gøre det alene. Han har mistet sin kone, og børnenes barndomshjem er solgt efter 33 år i huset. I stedet har Lindy købt en båd. Han drømmer om at sejle ligesom Troels Kløvedal og leve det frie liv på havet. Vil det lykkes ham at få vind i sejlene? 
Tilrettelagt af Kristian Wiese.
Teknik: Erling Kristensen.
Der anvendes klip med Troels Kløvedal og Nordkaperen.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:41</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11170631023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/bomben-i-bagdad-11170631023</link>
            <title>Bomben i Bagdad</title>
            <description>En augustdag i 2003 bliver Henrik Kolstrups liv med ét forandret. Som diplomat for FN har han i årevis arbejdet i lande med krig. Han vidste godt, at det kunne være farligt, men han har altid accepteret risikoen, fordi han troede på projektet. En dag bliver FN-kontoret i Irak udsat for et bombeattentat. Alle omkring Henrik Kolstrup dør. Og hans eget liv er forandret for altid. Hvordan kommer man videre, når karrieren er slut før tid, og man pludselig må have hjælp til de mest basale ting? Torben Paaske møder Henrik Kolstrup i New York 2 ½ år efter eksplosionen.
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:18</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d0a0d9181e8b2d805259c3/919ac05f7c2aacdc20b8cb75dfa28a51232e787558853f91987b87b0aa48fc5f" 
                type="audio/mpeg" 
                length="58047643" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d0a0d9181e8b2d805259c3/711f4f6d647fa8cfdc2d87fe33ecb16ffeed855e4e7b6166cff3a64687df8391" 
                type="audio/mpeg" 
                length="19349275" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d0a0d9181e8b2d805259c3/5b195da1b022a35024297c876fabd2a5a850762c811e7b48595b40771bd872b8" 
                type="audio/x-m4a" 
                length="77851731" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d0a0d9181e8b2d805259c3/17760cabffd13e122cf75bb2625015f8db394c84baa69acdc914e7c21690c946" 
                type="audio/x-m4a" 
                length="58502413" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d0a0d9181e8b2d805259c3/effa040e72eb1d8244b0be0fb762603e87c747facba667d1fd5586d718df90d6" 
                type="audio/x-m4a" 
                length="19804638" />
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11170431017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/mellem-taleban-og-fremtiden-11170431017</link>
            <title>Mellem Taleban og fremtiden</title>
            <description>Fremtiden er fuld af håb for Zarghonar og Omid i Afghanistan i 2004. De er vokset op med krig, men på dette tidspunkt hvor Taleban er væltet, drømmer de om en bedre fremtid med mere lige rettigheder for mænd og kvinder. I Kabul har Zarghonar smidt burkaen i skraldespanden og taget cowboybukser på, og hun kører på arbejde i sin egen bil med et tyndt tørklæde om håret. Når hun har fri, laver hun hemmelige aftaler med en mand over mobiltelefonen. Et andet sted i byen rapporterer sportsjournalisten Omid om muslimske piger, der dyrker sport for første gang i deres liv. Håbet er stærkt i den unge generation, men udviklingen går langsomt, for mange afghanere vil fortsat følge traditionerne. 
Tilrettelagt af Marie Grundtvig Buss og Puk Damsgård Andersen. 
Teknik: Erling Kristensen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:55</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15bfeda351264f87b61fb/5c31709731d28cbea8bab49f58c80e0e52c7f33cae2fb9d316778a39db4da7ac" 
                type="audio/mpeg" 
                length="70440859" />
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15bfeda351264f87b61fb/4c9a9b711c16471029652de78afc332674ba48ed2574b1f716764a901afc7177" 
                type="audio/mpeg" 
                length="23480347" />
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859411033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/virginia-soeger-madsen-11859411033</link>
            <title>Virginia søger Madsen</title>
            <description>I begyndelsen af 1860'erne forlod Hans Frandsen Madsen Danmark for at tage ud i verden, og han vendte aldrig hjem igen. Han endte i Australien, hvor han slog sig ned og fik familie. Men hvorfor forlod han sit hjemland og startede et nyt liv helt omme på den anden side af jorden? Hans oldebarn Virginia Madsen vil forsøge at gå i hans fodspor for at finde svar. Måske kan en gammel, rusten kuffert hjælpe hende på vej? 
Produktion: Virginia Madsen og Tony MacGregor. Oversættelse: Ulla Warren. 
Medvirkende: Ingolf David, Vibeke Hastrup, Elisa Kragerup og Helge Baun Sørensen.
Teknik: Karin Eszterhás.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:25</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11859311004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/prikkedagen-11859311004</link>
            <title>Prikkedagen</title>
            <description>Lis er blevet fyret efter 27 år i bankvæsenet. Hun husker tydeligt prikkedagen og den allersidste dag i banken, hvor hun og de andre afskedigede kolleger havde taget pænt tøj på, fik en fin afskedsmiddag og blev siddende på deres pladser til det allersidste, hvor de skulle aflevere deres adgangskort. Men Lis siger ikke kun farvel til sit arbejde. Hjemme i parcelhuset venter et andet opbrud. 
Tilrettelæggelse: Torben Paaske. 
Teknik: Per Åkjær.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:06</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11130031020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/farmen-ved-mount-taranaki-11130031020</link>
            <title>Farmen ved Mount Taranaki</title>
            <description>Grethe og Peter forlod den jyske muld for snart 40 år siden for at søge lykken fjernt fra Danmark. De rejste til "verdens ende" for at blive farmere i New Zealand og ejer nu et meget større stykke jord med får og kvæg, end de nogensinde ville kunne få i Danmark. Det var svært i starten, hvor især Grethe kæmpede med hjemve, og sønnen Niels har ind imellem følt sig anderledes. Men nu kan de ikke længere forestille sig at rejse hjem, og i dag bor og arbejder tre generationer side om side. 
Tilrettelagt af Rikke Houd. 
Teknik: Erling Kristensen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:14</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">19318230488</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/det-indre-blik-19318230488</link>
            <title>Det indre blik</title>
            <description>Palle Føgh blev som 32-årig ramt af en hjerneblødning. Han er lammet og hjerneskadet og kæmper med at genfinde sit talesprog. Det er som om, han er lukket inde i sig selv med et væld af billeder, farver, toner, rytmer, følelser og indtryk. Palles ordforråd er ca. 30 ord eller lyde, men han kan stadig tegne og komponere musik ved at bruge synthesizer og flersporsoptagelser. Stephen Schwartz har skabt en radiomontage om den menneskelige hjerne og om menneskets sprog. Ved hjælp af "Kunstkopf"-teknikken forsøger han at sætte lytterne i Palles sted og opleve verden omkring ham - lukket inde som han. 
Teknik: Torben Brandt.
Vinder af RAI-prisen på Prix Italia i 1982.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:53</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11130131030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/en-indvandrer-i-frejas-sal-11130131030</link>
            <title>En Indvandrer i Frejas sal</title>
            <description>Hvordan ser en udlænding på Danmark og på danskerne? Og hvad skal der egentlig til for at blive "rigtig" dansk? I 1961 forlod Stephen Schwartz USA og slog sig ned i Danmark. Han tog rundt i landet for at lære danskerne at kende, og han gjorde sig umage med at lære at sige "rødgrød med fløde" uden accent. Gennem hans personlige fortælling og oplevelser har han skabt denne lydudstilling om Danmark, og om hvordan vores land har forandret sig gennem de sidste 40 år. Hvad er lyden af Danmark?</description>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:08</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">11130231007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/en-ny-begyndelse/en-ny-begyndelse-1/i-sol-og-skygge-11130231007</link>
            <title>I sol og skygge</title>
            <description>Efter Joan har mistet sin mand, har hun indrettet et lille plejehjem med en paradishave i Spanien. Der er godt nok kun én beboer. Det er ambassadøren med det klaprende gebis. Og så er der to skræppende papegøjer. Dem kan ambassadøren ikke holde ud. Han kigger på sit ur mange gange i løbet af dagen og får sjældent vendt en side i sin bog. Han længes efter at få besøg. Ude i haven forsvinder botanikeren imellem træer og buske. Han er daglig gæst i haven og giver gode råd om fugle og planteliv, men ellers holder han sig for sig selv. Det er som om, tiden står stille på det lille plejehjem, men der hviler en særlig ånd over stedet, oplever Torben Paaske, og både huset og menneskene i det viser sig at gemme på historier.
Oplæser: Nikolaj Ifversen. 
Teknik: Ulla Kristensen.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:00:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:09</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
    </channel>
</rss>
