<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" 
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <atom:link href="https://xmpl.dk/podcast/p2-guldkoncerten.xml" 
            rel="self" 
            type="application/rss+xml" />
        <title>P2 Guldkoncerten (recycled)</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten-1206952410000</link>
        <description>Oplev fortidens største klassiske musikere, når Guldkoncerten præsenterer historiske koncerter med berømte solister, dirigenter og orkestre.

&#x3C;a href="https://xmpl.dk/podcast/"&#x3E;Recycled&#x3C;/a&#x3E; DR Podcast.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 15:56:23 +02:00</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://xmpl.dk/podcast/p2-guldkoncerten.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url></url>
            <title>P2 Guldkoncerten (recycled)</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten-1206952410000</link>
        </image>
        <itunes:image href="" />
        <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        <category>Musik</category>
        <itunes:category text="Musik" />
        <category>Klassisk</category>
        <itunes:category text="Klassisk" />
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554147</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/dr-symfoniorkestret-100-aar-dr-s-jubilaeumskoncert-1975-12422554147</link>
            <title>DR Symfoniorkestret 100 år: DR's jubilæumskoncert 1975</title>
            <description>I 1975 kunne DR fejre sit 50-års jubilæum, og i den anledning blev der afholdt en stor festkoncert med overvejende dansk musik, bl.a. af Carl Nielsen og Finn Høffding. Alle DR's ensembler var på scenen sammen med tre dirigenter og flere kendte solister. I denne udgave af Guldkoncerten kan man for første gang siden 1975 høre hele 50-års jubilæumskoncerten. Medvirkende bl.a.: violinist Henryk Szeryng, saxofonist Jesper Thilo, sopran Tove Hyldgård, dirigenterne Herbert Blomstedt, Finn Savery og Mogens Wöldike samt DR Symfoniorkestret, DR Big Band, DR Underholdningsorkestret, DR Radiokoret, DR Pigekoret &#x26; Zahles Skoles drengekor.(Koncert i Radiohusets Koncertsal, 3. april 1975).
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/sonningprisen-til-pierre-boulez-1985-12422554137</link>
            <title>Sonningprisen til Pierre Boulez 1985</title>
            <description>I denne måned er det 100 år siden, den skelsættende franske komponist og dirigent Pierre Boulez blev født. Han var en af modernismens største skikkelser, kompromisløs i sine krav til klarhed og musikalsk logik. I 1985 modtog han Léonie Sonnings Musikpris i København, og denne udgave af Guldkoncerten er det første genhør siden dengang af hele den spektakulære priskoncert. Boulez dirigerede Det Kongelige Kapel i værker af sig selv og sine musikalske forbilleder, bl.a. Stravinskij og Debussy. Phyllis Bryn-Julson, sopran. Det Kongelige Kapel.  Det Kongelige Operakor. Dirigent: Pierre Boulez. (Koncert i Odd Fellow Palæet, København, 31. maj 1985).  
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/maxim-vengerov-i-tivoli-12422554117</link>
            <title>Maxim Vengerov i Tivoli</title>
            <description>Den sovjetiskfødte violinist Maxim Vengerov var stadig kun en teenager, da han dukkede op som et overvældende naturtalent i den klassiske musik. Men en skade på armen stoppede desværre hans suveræne violinkarriere. Siden har han især koncentreret sig om at dirigere og undervise. I Guldkoncerten kan du høre en koncertoptagelse fra 1995, hvor Vengerov er 20 år gammel og på højden af sin karriere som violinist.  Han spiller i Tivolis Koncertsal sammen med pianisten Itamar Golan. Bl.a. værker af Mozart, Beethoven og Sjostakovitj.  Maxim Vengerov, violin. Itamar Golan, klaver. (Koncert i Tivolis Koncertsal 1. marts 1990). Vært: Rie Koch.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554097</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/dr-symfoniorkestret-100-aar-nye-fund-med-nicolai-malko-12422554097</link>
            <title>DR Symfoniorkestret 100 år: Nye fund med Nicolai Malko</title>
            <description>I anledning af DR Symfoniorkestrets 100-års jubilæum præsenterer Guldkoncerten en række nedslag i orkestrets lange historie. Denne gang koncertoptagelser fra 1950'erne, der er dukket op i DR's arkiv med den legendariske gæstedirigent Nicolai Malko. Nogle af båndene er lavet som testoptagelser i stereo, hvad der dengang var meget eksperimenterende, for på det tidspunkt udsendte DR endnu ikke radio i stereolyd. Hør bl.a. musik af Tjajkovskij, Sibelius og Niels Viggo Bentzon. Maurice Gendron, cello. DR Symfoniorkestret. Dirigent: Nicolai Malko. (Optagelser fra Radiohusets Koncertsal 1953, 1954 og 1956). Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554077</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/leonard-bernstein-og-claudio-arrau-12422554077</link>
            <title>Leonard Bernstein og Claudio Arrau</title>
            <description>I 1976 optrådte to af det 20. århundredes største klassiske musikere, Leonard Bernstein og Claudio Arrau, ved en velgørenhedskoncert til fordel for Amnesty International. De valgte at spille musik af en komponist, der besynger frihed og broderskab: Beethoven. Hør bl.a. Beethovens Klaverkoncert nr 4 og Skæbnesymfonien.  
Claudio Arrau, klaver. Bayerns Radiosymfoniorkester. Dirigent: Leonard Bernstein. (Koncert i Kongressalen, Deutsches Museum, München, 1976). Vært: Rie Koch.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554057</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/dr-symfoniorkestret-100-aar-martha-argerich-og-ole-buck-12422554057</link>
            <title>DR Symfoniorkestret 100 år: Martha Argerich og Ole Buck</title>
            <description>I anledning af DR Symfoniorkestrets 100-års jubilæum præsenterer Guldkoncerten en række nedslag i orkestrets lange historie. Denne gang en bemærkelsesværdig koncert fra 1972, hvor den 27-årige komponist Ole Buck skabte sensation med sit værk "Fairies", og hvor den argentinske klaverstjerne Martha Argerich for første gang var solist med orkestret i Ravels Klaverkoncert, Hør desuden Sjostakovitjs Symfoni nr. 5.      
Lidia Biehl, sopran. Martha Argerich, klaver. DR Symfoniorkestret. Dirigent: Ole Schmidt. (Koncert i Radiohusets Koncertsal, 5. oktober 1972). 
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:39:59</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554037</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/john-frandsen-og-isabelle-van-keulen-12422554037</link>
            <title>John Frandsen og Isabelle van Keulen</title>
            <description>I 1989 mødtes to generationer ved en Torsdagskoncert i Radiohusets Koncertsal: Den 22-årige violinist Isabelle van Keulen fra Holland og den hæderkronede danske kapelmester John Frandsen fra den gamle skole. Sammen spillede de evigung musik af Mozart - som John Frandsen sagde: "Enhver koncert uden Mozart er spild af tid!" Dertil dirigerede han værker fra sit  kernerepertoire af Carl Nielsen og Beethoven. Isabelle van Keulen, violin. DR Symfoniorkestret. Dirigent: John Frandsen. Koncert i Radiohusets Koncertsal. (14. december 1989).Vært: Rie Koch.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:04</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/celibidache-dirigerer-verdis-requiem-12422554017</link>
            <title>Celibidache dirigerer Verdis Requiem</title>
            <description>Det Kongelige Teater og DR slog deres korsangere sammen til ét stort kæmpekor, da den verdensberømte dirigent Sergiu Celibidache i 1963 kom til København for at opføre Verdis storslåede Requiem. Men koncerten blev anledning til en skandale, fordi Celibidache efter en enkelt dårlig anmeldelse af koncerten nægtede nogensinde at dirigere i København igen. Først flere år senere faldt han til ro og vendte tilbage. I denne udgave af Guldkoncerten kan du for første gang siden dengang høre hele den historiske koncert. Verdi: Requiem. Solister: Agnes Giebel, Marga Höffgen, William McAlpine og Kim Borg. Det Kongelige Operakor og DR Radiokoret. Det Kongelige Kapel. Dirigent: Sergiu Celibidache. Koncert i Odd Fellow Palæet, (København, 30. maj 1963). 
Vært: Louise Hjorth.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422454517</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten/de-ni-laesninger-i-britisk-tv-12422454517</link>
            <title>De ni læsninger i britisk tv.</title>
            <description>Efter afslutningen på 1. Verdenskrig i 1918 startede man en juletradition på King's College i Cambridge, der siden har bredt sig til mange lande: "De ni læsninger", en musikgudstjeneste med kormusik, salmer og oplæsning fra Bibelen af menigheden. I denne udgave af Guldkoncerten kan du høre en historisk optagelse fra Cambridge 1954, hvor man for første gang udsendte Ved samme anledning lavede man også en pladeudgivelse, der var med til at udbrede idéen til hele verden. Hør også en tysk julekoncert fra München 1988, hvor drengekoret Regensburg Domspatzen er i centrum og musikken af bl.a. Händel og Mozart. Koret fra King's College, Cambridge.                                                              Hugh McLean, orgel. Dirigent: Boris Ord. Optagelse fra King's College, (Cambridge, 1954). 
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:02</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422454497</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten/klaveraften-med-rudolf-serkin-12422454497</link>
            <title>Klaveraften med Rudolf Serkin</title>
            <description>Pianisten Rudolf Serkin (1903-1991) er en sand legende fra klaverets historie. En musiker, i hvis hænder klaveret blev mere end et instrument, fordi hans evner til at tegne musikkens lange linjer og genskabe komponistens vision var så fænomenal. Serkin var født i Østrig-Ungarn, kom som vidunderbarn til Wien, men måtte som jøde flygte til USA i 1930'erne. Selv om han debuterede allerede under 1. Verdenskrig, varede hans karriere helt til 1989. I denne udgave af Guldkoncerten kan du høre Rudolf Serkin på toppen ved en koncert i 1957, hvor han spiller musik fra sit kernerepertoire af tysk-østrigske klassikere. Beethoven: Klaversonate op. 57 Appassionata. Brahms: Händel-variationer. Mendelssohn: Introduktion og Rondo capriccioso. Schubert: Impromptu, f-mol. J.S. Bach: Capriccio. (Teatro Kursaal, Lugano, 22. maj 1957). 
Vært: Rie Koch.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422454467</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten/bruckner-200-aar-12422454467</link>
            <title>Bruckner 200 år</title>
            <description>I år er det 200 år siden, den østrigske komponist Anton Bruckner blev født, og det markeres over hele verden. Bruckners musik var forbløffende længe om at slå igennem i Danmark. I Guldkoncerten kan du høre historiske optagelser fra perioden 1958-1966, lavet ved nogle af de første koncerter, hvor DR Symfoniorkestret og Radiokoret opførte værker af Bruckner. Bruckner: Symfoni nr. 9. DR Symfoniorkestret. Dirigent: Rafael Kubelik. (Radiohusets Koncertsal, 5. marts 1959). Bruckner: Te Deum. 			Solister: Kirsten Schultz, Else Paaske, Andor Kaposy &#x26; Ulrik Cold. DR Symfoniorkestret og Radiokoret. Dirigent: Militiades Caridis. (Radiohusets Koncertsal, 3. januar 1966). Bruckner: Motetter (Christus factus est; Locus iste; Ave Maria). DR Radiokoret. Dirigent: Niels Møller. (Slesvig Domkirke, 27. april 1958). 
Vært: Louise Hjorth.</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
    </channel>
</rss>
