<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" 
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <atom:link href="https://xmpl.dk/podcast/p2-guldkoncerten.xml" 
            rel="self" 
            type="application/rss+xml" />
        <title>P2 Guldkoncerten (recycled)</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten-1206952410000</link>
        <description>Oplev fortidens største klassiske musikere, når Guldkoncerten præsenterer historiske koncerter med berømte solister, dirigenter og orkestre.

&#x3C;a href="https://xmpl.dk/podcast/"&#x3E;Recycled&#x3C;/a&#x3E; DR Podcast.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Jun 2025 22:34:00 +02:00</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://xmpl.dk/podcast/p2-guldkoncerten.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://xmpl.dk/podcast/cover/p2-guldkoncerten.jpg</url>
            <title>P2 Guldkoncerten (recycled)</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten-1206952410000</link>
        </image>
        <itunes:image href="https://xmpl.dk/podcast/cover/p2-guldkoncerten.jpg" />
        <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        <category>Musik</category>
        <itunes:category text="Musik" />
        <category>Klassisk</category>
        <itunes:category text="Klassisk" />
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554247</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/sidste-aften-med-horowitz-12422554247</link>
            <title>Sidste aften med Horowitz</title>
            <description>Ved en koncert i Hamborg, sommeren 1987, spillede den legendariske pianist Vladimir Horowitz for sidste gang for sit beundrende publikum. Han var da 83 år og i fineste form - ingen vidste, at denne sidste koncert på hans Europaturné ville blive hans sidste overhovedet. Horowitz døde først to et halvt år senere. 
Først et par årtier senere blev denne optagelse af hans sidste koncert offentliggjort. 
Mozart: Rondo, D-dur og Klaversonate, B-dur. 
Liszt: Valse-caprice nr. 6. 
Schumann: Kinderszenen. 	
Chopin: Mazurka, h-mol og Polonaise, As-Vladimir Horowitz, klaver. 
(Koncert i Laeiszhalle, Hamborg, 21. juli 1987). 
Vært: Louise Hjorth.</description>
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554227</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/dr-symfoniorkestret-100-aar-mahlers-opstandelsessymfoni-12422554227</link>
            <title>DR Symfoniorkestret 100 år: Mahlers Opstandelsessymfoni</title>
            <description>I 1960'erne var det stadig sjældent, man opførte Gustav Mahlers store, senromantiske symfonier i Danmark. Men i 1966 gør DR Symfoniorkestret en undtagelse, da de spiller Mahlers Symfoni nr. 2, "Opstandelsessymfonien" under ledelse af den tyske dirigent Leopold Ludwig. Koncerten begyndte meget utraditionelt med to satser fra Rued Langgaards kæmpemæssige orgelværk Messis, hvormed der blev gjort et forsøg på at rehabilitere både senromantikken og de to hidtil uglesete komponister. 
Rued Langgaard: Uddrag af Messis. 
Gustav Mahler: Symfoni nr. 2. Opstandelsessymfonien. 
Finn Reiff, orgel. 
Bonna Søndberg, sopran; Gurli Plesner, alt. 
DR Radiokoret &#x26; DR Symfoniorkestret. 
Dirigent: Leopold Ludwig. 
(Koncert i Radiohusets Koncertsal, 13. oktober 1966). 
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554217</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/johann-hartmann-balders-doed-12422554217</link>
            <title>Johann Hartmann: Balders død</title>
            <description>Syngespillet Balders død fra 1779 er et af de første betydelige danske operaværker. Musikken er af Johann Hartmann og teksten af digteren Johannes Ewald, der bygger handlingen på den oldnordiske myte om guden Balder og hans tragiske død. Efter at have været lagt bort i mere end 150 år blev operaen i 1983 genoplivet af DR Symfoniorkestret ved en koncert med nogle af tidens bedste danske sangere. 
Inga Nielsen, Marianne Rørholm, Kurt Westi, Stig Fogh Andersen, Bent Norup m.fl. 
DR Symfoniorkestret og DR Radiokoret. 
Dirigent: Michael Schønwandt. 
(Radiohusets Koncertsal, 13. juni 1983). 
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 25 May 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554207</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/dr-symfoniorkestret-100-aar-lamberto-gardelli-og-robert-riefling-12422554207</link>
            <title>DR Symfoniorkestret 100 år: Lamberto Gardelli og Robert Riefling</title>
            <description>Blandt de chefdirigenter, som DR Symfoniorkestret har haft gennem årene, er italieneren Lamberto Gardelli. Han afsluttede en lang, international karriere ved at være chefdirigent i DR fra 1986 til 1988. Gardelli var en fornem musiker af den gamle skole og havde naturligt hjemme i den romantiske musik. I Guldkoncerten kan du bl.a. høre ham dirigere Griegs Klaverkoncert med den norske pianist Robert Riefling som solist, optaget i 1988 blot to måneder inden Rieflings død. Respighi: Roms fontæner. 	Grieg: Klaverkoncert. 		Carl Nielsen: Symfoni nr. 4, "Det uudslukkelige. Robert Riefling, klaver. DR Symfoniorkestret. Dirigent: Lamberto Gardelli. (Koncert i Radiohusets Koncertsal, 7. april 1988).  
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554187</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/musik-til-danmarks-befrielse-12422554187</link>
            <title>Musik til Danmarks Befrielse</title>
            <description>På 80-årsdagen for Danmarks Befrielse 4. maj 1945 præsenterer Guldkoncerten musik fra nogle af de befrielseskoncerter, DR har sendt gennem tiden.Henning Wellejus: Frihedsouverture.                                                                                          Svend Erik Tarp: Pro defunctis.                                                                                                                  Poul Schierbeck: I Danmark er jeg født.                                                                                       Vagn Holmboe: Sinfonia in memoriam.                                                                                     Carl Nielsen: Forspil til 2. akt af Saul og David.                                                                       Thomas Koppel: Symfoni nr. 2 (tilegnet modstandskampen. Uropf).                    Danske sange:                                                                                                                                         Solist: Annisette. Tivolis Symfoniorkester og DR Symfoniorkestret.Dirigenter: Eifred Eckart-Hansen, Erik Tuxen og Tamas Vetö.(4. maj koncerter i 1970, 1955 og 1995).                                                                     
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554147</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/dr-symfoniorkestret-100-aar-dr-s-jubilaeumskoncert-1975-12422554147</link>
            <title>DR Symfoniorkestret 100 år: DR's jubilæumskoncert 1975</title>
            <description>I 1975 kunne DR fejre sit 50-års jubilæum, og i den anledning blev der afholdt en stor festkoncert med overvejende dansk musik, bl.a. af Carl Nielsen og Finn Høffding. Alle DR's ensembler var på scenen sammen med tre dirigenter og flere kendte solister. I denne udgave af Guldkoncerten kan man for første gang siden 1975 høre hele 50-års jubilæumskoncerten. Medvirkende bl.a.: violinist Henryk Szeryng, saxofonist Jesper Thilo, sopran Tove Hyldgård, dirigenterne Herbert Blomstedt, Finn Savery og Mogens Wöldike samt DR Symfoniorkestret, DR Big Band, DR Underholdningsorkestret, DR Radiokoret, DR Pigekoret &#x26; Zahles Skoles drengekor.(Koncert i Radiohusets Koncertsal, 3. april 1975).
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/sonningprisen-til-pierre-boulez-1985-12422554137</link>
            <title>Sonningprisen til Pierre Boulez 1985</title>
            <description>I denne måned er det 100 år siden, den skelsættende franske komponist og dirigent Pierre Boulez blev født. Han var en af modernismens største skikkelser, kompromisløs i sine krav til klarhed og musikalsk logik. I 1985 modtog han Léonie Sonnings Musikpris i København, og denne udgave af Guldkoncerten er det første genhør siden dengang af hele den spektakulære priskoncert. Boulez dirigerede Det Kongelige Kapel i værker af sig selv og sine musikalske forbilleder, bl.a. Stravinskij og Debussy. Phyllis Bryn-Julson, sopran. Det Kongelige Kapel.  Det Kongelige Operakor. Dirigent: Pierre Boulez. (Koncert i Odd Fellow Palæet, København, 31. maj 1985).  
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/maxim-vengerov-i-tivoli-12422554117</link>
            <title>Maxim Vengerov i Tivoli</title>
            <description>Den sovjetiskfødte violinist Maxim Vengerov var stadig kun en teenager, da han dukkede op som et overvældende naturtalent i den klassiske musik. Men en skade på armen stoppede desværre hans suveræne violinkarriere. Siden har han især koncentreret sig om at dirigere og undervise. I Guldkoncerten kan du høre en koncertoptagelse fra 1995, hvor Vengerov er 20 år gammel og på højden af sin karriere som violinist.  Han spiller i Tivolis Koncertsal sammen med pianisten Itamar Golan. Bl.a. værker af Mozart, Beethoven og Sjostakovitj.  Maxim Vengerov, violin. Itamar Golan, klaver. (Koncert i Tivolis Koncertsal 1. marts 1990). Vært: Rie Koch.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554097</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/dr-symfoniorkestret-100-aar-nye-fund-med-nicolai-malko-12422554097</link>
            <title>DR Symfoniorkestret 100 år: Nye fund med Nicolai Malko</title>
            <description>I anledning af DR Symfoniorkestrets 100-års jubilæum præsenterer Guldkoncerten en række nedslag i orkestrets lange historie. Denne gang koncertoptagelser fra 1950'erne, der er dukket op i DR's arkiv med den legendariske gæstedirigent Nicolai Malko. Nogle af båndene er lavet som testoptagelser i stereo, hvad der dengang var meget eksperimenterende, for på det tidspunkt udsendte DR endnu ikke radio i stereolyd. Hør bl.a. musik af Tjajkovskij, Sibelius og Niels Viggo Bentzon. Maurice Gendron, cello. DR Symfoniorkestret. Dirigent: Nicolai Malko. (Optagelser fra Radiohusets Koncertsal 1953, 1954 og 1956). Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554077</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/leonard-bernstein-og-claudio-arrau-12422554077</link>
            <title>Leonard Bernstein og Claudio Arrau</title>
            <description>I 1976 optrådte to af det 20. århundredes største klassiske musikere, Leonard Bernstein og Claudio Arrau, ved en velgørenhedskoncert til fordel for Amnesty International. De valgte at spille musik af en komponist, der besynger frihed og broderskab: Beethoven. Hør bl.a. Beethovens Klaverkoncert nr 4 og Skæbnesymfonien.  
Claudio Arrau, klaver. Bayerns Radiosymfoniorkester. Dirigent: Leonard Bernstein. (Koncert i Kongressalen, Deutsches Museum, München, 1976). Vært: Rie Koch.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554057</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/dr-symfoniorkestret-100-aar-martha-argerich-og-ole-buck-12422554057</link>
            <title>DR Symfoniorkestret 100 år: Martha Argerich og Ole Buck</title>
            <description>I anledning af DR Symfoniorkestrets 100-års jubilæum præsenterer Guldkoncerten en række nedslag i orkestrets lange historie. Denne gang en bemærkelsesværdig koncert fra 1972, hvor den 27-årige komponist Ole Buck skabte sensation med sit værk "Fairies", og hvor den argentinske klaverstjerne Martha Argerich for første gang var solist med orkestret i Ravels Klaverkoncert, Hør desuden Sjostakovitjs Symfoni nr. 5.      
Lidia Biehl, sopran. Martha Argerich, klaver. DR Symfoniorkestret. Dirigent: Ole Schmidt. (Koncert i Radiohusets Koncertsal, 5. oktober 1972). 
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:39:59</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554037</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/john-frandsen-og-isabelle-van-keulen-12422554037</link>
            <title>John Frandsen og Isabelle van Keulen</title>
            <description>I 1989 mødtes to generationer ved en Torsdagskoncert i Radiohusets Koncertsal: Den 22-årige violinist Isabelle van Keulen fra Holland og den hæderkronede danske kapelmester John Frandsen fra den gamle skole. Sammen spillede de evigung musik af Mozart - som John Frandsen sagde: "Enhver koncert uden Mozart er spild af tid!" Dertil dirigerede han værker fra sit  kernerepertoire af Carl Nielsen og Beethoven. Isabelle van Keulen, violin. DR Symfoniorkestret. Dirigent: John Frandsen. Koncert i Radiohusets Koncertsal. (14. december 1989).Vært: Rie Koch.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:04</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422554017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten-2025/celibidache-dirigerer-verdis-requiem-12422554017</link>
            <title>Celibidache dirigerer Verdis Requiem</title>
            <description>Det Kongelige Teater og DR slog deres korsangere sammen til ét stort kæmpekor, da den verdensberømte dirigent Sergiu Celibidache i 1963 kom til København for at opføre Verdis storslåede Requiem. Men koncerten blev anledning til en skandale, fordi Celibidache efter en enkelt dårlig anmeldelse af koncerten nægtede nogensinde at dirigere i København igen. Først flere år senere faldt han til ro og vendte tilbage. I denne udgave af Guldkoncerten kan du for første gang siden dengang høre hele den historiske koncert. Verdi: Requiem. Solister: Agnes Giebel, Marga Höffgen, William McAlpine og Kim Borg. Det Kongelige Operakor og DR Radiokoret. Det Kongelige Kapel. Dirigent: Sergiu Celibidache. Koncert i Odd Fellow Palæet, (København, 30. maj 1963). 
Vært: Louise Hjorth.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422454517</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten/de-ni-laesninger-i-britisk-tv-12422454517</link>
            <title>De ni læsninger i britisk tv.</title>
            <description>Efter afslutningen på 1. Verdenskrig i 1918 startede man en juletradition på King's College i Cambridge, der siden har bredt sig til mange lande: "De ni læsninger", en musikgudstjeneste med kormusik, salmer og oplæsning fra Bibelen af menigheden. I denne udgave af Guldkoncerten kan du høre en historisk optagelse fra Cambridge 1954, hvor man for første gang udsendte Ved samme anledning lavede man også en pladeudgivelse, der var med til at udbrede idéen til hele verden. Hør også en tysk julekoncert fra München 1988, hvor drengekoret Regensburg Domspatzen er i centrum og musikken af bl.a. Händel og Mozart. Koret fra King's College, Cambridge.                                                              Hugh McLean, orgel. Dirigent: Boris Ord. Optagelse fra King's College, (Cambridge, 1954). 
Vært: Esben Tange.</description>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 19:20:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:02</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422454367</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-guldkoncerten/p2-guldkoncerten/det-kongelige-kapel-kurt-masur-og-kim-sjoegren-12422454367</link>
            <title>Det Kongelige Kapel, Kurt Masur og Kim Sjøgren</title>
            <description>I 1981 optrådte den store østtyske dirigent Kurt Masur for første gang i Danmark. Det var ved en koncert med Det Kongelige Kapel, hvor man også for første gang kunne høre den dengang 26-årige violinist, Kim Sjøgren, som solist i Carl Nielsens Violinkoncert. 
Prokofjev: Symfoni nr. 1. 
Carl Nielsen: Violinkoncert.    
Schumann: Symfoni nr. 2. 
Det Kongelige Kapel. 
Kim Sjøgren, violin. 
Dirigent: Kurt Masur. 
(- Odd Fellow Palæet, 8. maj 1981). 
Ca. 21.20. 
Beethoven: Kejserkoncerten. 
USSR's Symfoniorkester. 
Emil Gilels, klaver. 
Dirigent: Kurt Masur. 
Vært: Rie Koch.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 19:20:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:40:00</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
    </channel>
</rss>
