<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" 
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <atom:link href="https://xmpl.dk/podcast/p2-prisen-de-5-bedste-2024.xml" 
            rel="self" 
            type="application/rss+xml" />
        <title>P2 Prisen - De 5 bedste 2024 (recycled)</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-prisen-de-5-bedste-2024-6015316981000</link>
        <description>I løbet af det sidste år er der udkommet over 70 danske klassiske albums. En jury har lyttet og udvalgt de 5 bedste. Juryen bestod af musikjournalist Andrew Mellor, Katrine Ganer Skaug, musikhusdirektør i Helsingborg og Carsten Wolf Andersen.

&#x3C;a href="https://xmpl.dk/podcast/"&#x3E;Recycled&#x3C;/a&#x3E; DR Podcast.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 15:56:24 +02:00</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://xmpl.dk/podcast/p2-prisen-de-5-bedste-2024.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url></url>
            <title>P2 Prisen - De 5 bedste 2024 (recycled)</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-prisen-de-5-bedste-2024-6015316981000</link>
        </image>
        <itunes:image href="" />
        <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        <category>Musik</category>
        <itunes:category text="Musik" />
        <category>Klassisk</category>
        <itunes:category text="Klassisk" />
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422470501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-fem-bedste-2024-aux-etoiles-12422470501</link>
            <title>P2 Prisen - De fem bedste 2024 - Aux étoiles</title>
            <description>Nikolaj Szeps-Znaider tager Orchestre National de Lyon til stjernerne på dette album med eventyrlig fransk musik. Hør musikken og mød Nikolaj Szeps-Znaider, der har forlænget sin periode med det franske orkester.  
Juryens motivation: Det perfekte klassiske album: Ukendt musik af både kendte og ukendte komponister - af både mænd og kvinder - med stærk tematisk sammenhæng. Albummet indeholder spændende, eventyrlig musik, som er dygtigt spillet med varm klang, intelligent frasering og en klar følelse af et orkester med karakter. Det er også et luksusprodukt, som vil være perfekt til en julegave.   
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 19:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:32</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422470502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-fem-bedste-2024-pelle-gudmundsen-holmgreen-complete-string-quartets-vol-2-12422470502</link>
            <title>P2 Prisen - De fem bedste 2024 - Pelle Gudmundsen-Holmgreen Complete String Quartets, Vol. 2¶</title>
            <description>Nordic String Quartet er i gang med at indspille alle Pelle Gudmundsen-Holmgrens strygekvartetter, og kommer under huden på komponisten på det andet album i serien. Hør musikken og mød nogle af musikerne fra kvartetten.   
Juryens motivation: Rock'n Roll. Dansk klassisk musiks svar på Jimi Hendrix er her blevet indspillet af en strygekvartet, der forstår det rebelske og fandenivoldske legebarn. Basgangene og det rytmiske underlag bliver forstyrret af til tider bizarre udbrud, og Nordic String Quartet er ikke bange for at række tunge. De spiller så vi kan høre at rock'n roll står på skuldrene af den tidlige barok. Glem alt om at tage på dit nærmeste museum for samtidskunst. Lyt til dette album i stedet, og du får en livsbekræftende fortælling om det moderne samfund.  
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 19:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:31</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422470503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-fem-bedste-2024-an-die-musik-12422470503</link>
            <title>P2 Prisen - De fem bedste 2024 - An die Musik</title>
            <description>Pianisten Marianna Shirinyan var med på 3 albums, der alle var i spil, men valget faldt på samarbejdet med den norske cellist Torleif Thedéen. Bemærkelsesværdig er det at de selv har arrangeret det meste af musikken.  
Juryens motivation: To enestående musikere i eksklusivt kammerspil, der lukker os ind i deres enorme overskud i et uforstyrret rum.¶De læner sig helt ind i musikken, til hinanden, og lader os lyttere overgive os til skønheden i den ene perle efter den anden fra romantikkens smykkeskrin. En enkelt cellosonate af Strauss spilles fornemt i originalversion. Og ellers glider musikerne sømløst mellem eget transskriberet materiale af sange, solo-klaverstykker og violinsonater i deres egen klangverden, uden at det et øjeblik føles konstrueret eller banalt.¶Det er så enkelt og så inderligt, så hengivent og så musikalsk - og er lige den kærlighedserklæring til musikken som titlen signalerer.¶ 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 19:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:31</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422470504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-fem-bedste-2024-sange-fra-en-vaeg-12422470504</link>
            <title>P2 Prisen - De fem bedste 2024 - Sange fra en væg </title>
            <description>Årets overraskelse er et album, der viser en helt anden side af elektronikpioneren Else Marie Pade. Kira Martini har sammen med cello-kontrabas duoen Dybfølt og produceren Sven Dam Meinild lavet originale fortolkninger af Pades uskyldige viser fra besættelsen.  
Juryens motivation: Disse nærmest enfoldige sange blev ridset ind i muren i en celle strengt bevogtet af Gestapo i 1944 med et spænde fra en ung kvindes hofteholder. Længe forinden samme kvinde skulle blive Danmarks første pionér indenfor elektronisk og konkret musik. En indsigt, der ikke er en betingelse for at nyde albummet, men giver lytteoplevelsen en ekstra dimension. Else Marie Pades tidlige, legende og humørfyldte sange minder om en ungdoms dagsbogsnotater i en insisterende¶Joye de vivre¶under mørke betingelser. Utroligt hvad tre musikere kan få ud af et så enkelt materiale! Sangerinden Kira Martini holder det hele afdæmpet og fortættet sammen, mens den forrygende duo Dybfølt giver sangene præcis den ekstra klangbund, som giver følelsesmæssig dybde og fantasi til de muligheder, som findes i de nærmest luftige sange.¶ 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 19:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:28</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">12422470505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-5-bedste-2024/p2-prisen-de-fem-bedste-2024-roger-reynolds-wind-concertos-12422470505</link>
            <title>P2 Prisen - De fem bedste 2024 - Roger Reynolds Wind Concertos</title>
            <description>Et udvidet Esbjerg Ensemble har indspillet nye amerikanske træblæserkoncerter på højeste niveau med oboisten Jacqueline Leclair og ensemblets faste fløjtenist Kerstin Thiele. Hør musikken og mød idémand og producer Mathias Reumert.  
Juryens Motivation: Det er sjældent at støde på et album, der indeholder musik fra en international nulevende kult-komponist, der er så kyndigt spillet af et af Danmarks faste kammermusikensembler.  
Roger Reynolds skriver unik musik med sin egen identitet, og Esbjerg Ensemblet indfanger det i forestillinger, der føles 'marineret' i komponistens stil. Utroligt god lyd, imponerende præstationer fra ensemblets egne solister, og et album vi er blevet draget tilbage til igen og igen i bedømmelsesperioden. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 19:00:00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:31</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
    </channel>
</rss>
