<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" 
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <atom:link href="https://xmpl.dk/podcast/p3-morgen.xml" 
            rel="self" 
            type="application/rss+xml" />
        <title>P3 Morgen (recycled)</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/p3-morgen-757009337000</link>
        <description>P3 Morgen

&#x3C;a href="https://xmpl.dk/podcast/"&#x3E;Recycled&#x3C;/a&#x3E; DR Podcast.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 09:34:05 +02:00</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://xmpl.dk/podcast/p3-morgen.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url></url>
            <title>P3 Morgen (recycled)</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/p3-morgen-757009337000</link>
        </image>
        <itunes:image href="" />
        <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        <category>Underholdning</category>
        <itunes:category text="Underholdning" />
        <item>
            <guid isPermaLink="false">13332512245</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/p3-morgen/p3-morgen-2025/fredag-13-jun-2025-13332512245</link>
            <title>Fredag 13. jun. 2025</title>
            <description>Liva og Andreas er stadig til Folkemødet på Bornholm, så i dag sender Lasse og Inge sammen igen og de lægger op til en kanon weekend. Vi er stået op til en dramatisk morgen: Konflikten mellem Israel og Iran er for alvor blusset op. Varde og andre byer rundt omkring i Jylland skrumper i indbyggertal, og Lasse forsøger at sælge sin hjemby alt hvad han kan og får lytterne til at gøre det samme. I dagens soundtrack går der fodbold i den, da den danske træner Thomas Frank er blevet ansat i den engelske klub Tottenham Hotspur. Lasse tester Inge i hendes "skraldesorteringsviden" i skraldequizzen, og Den sorte svane er tilbage med nye afsnit hvor et citat fra en politidirektør er blevet Inges bud på sommerens lydmeme. Lytterne er på banen med deres bedste forslag.
Værter: Inge Thorup &#x26; Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 06:03:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">13332512244</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/p3-morgen/p3-morgen-2025/torsdag-12-jun-2025-13332512244</link>
            <title>Torsdag 12. jun. 2025</title>
            <description>Lasse har sendt Liva og Andreas til Folkemødet på Bornholm, og derfor har han i dag allieret sig med Inge, så der er stadig garanti for godt selskab på denne solrige torsdag morgen. Lasse påstår, at han ikke har FOMO over, at de andre er taget til Folkemødet uden ham, men det vil Inge gerne udfordre. Torsdag betyder også torsdagsdilemma, og i dag er det Magnus, der har brug for et godt råd. Han har nemlig fundet et gammel "gavekort" fra sine venner, og nu er han i tvivl om, hvorvidt han stadig kan gøre krav på gaven. Vi skal også hylde bromance, fordi Lasse har set Bachelorette, hvor gutterne simpelthen er nogle ægte bros. Derfor efterlyser Lasse gode ting, lytterne har gjort for deres bro.
Værter: Inge Thorup &#x26; Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 06:03:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="false">13332512241</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/p3-morgen/p3-morgen-2025/mandag-9-jun-2025-13332512241</link>
            <title>Mandag 9. jun. 2025</title>
            <description>Der er folkefest i gaderne senere i dag, når Royal Run løber af stablen i fem danske byer. Inge og Mads vil gerne slå de kongeliges løbetider, men kan naturligvis ikke selv tage ud at løbe, da de sidder i studiet. Derfor sender de praktikanten ud for at slå kongens tid fra sidste års Royal Run. Det er eksamenstid for mange, og lad os være ærlige - man behøver sgu ikke altid være klog for at få 12. Derfor får du en guide til at score 12-taller, hvis du, ligesom Inge, er både perfektionist og lidt doven. Det er blevet trendy at rejse på alternative måder, og i studiet har vi besøg af Vera Kaiser, som har cyklet fra den ene ende af Japan til den anden på en ladcykel. Men hvad var hendes motivation? Hvorfor på en ladcykel? Det runder vi i dagens udsendelse.
Værter: Inge Thorup og Mads Læbel.
Medvirkende: Vera Kaiser.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:03:00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
        </item>
    </channel>
</rss>
