<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" 
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <atom:link href="https://briped.github.io/podcast/udsyn.xml" 
            rel="self" 
            type="application/rss+xml" />
        <title>Udsyn</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn-759561186000</link>
        <description>Verdenssamfundets vedtagne sandheder falder i hastigt tempo fra hinanden, institutionerne er i opløsning, klimaet rækker ind i alt, og politiske slagord trumfer vores love. To gange om ugen undersøger vært Kaspar Colling Nielsen bevægelserne bag tidens største nyhedshistorier.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 18.17.56 +02:00</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://briped.github.io/podcast/udsyn.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://asset.dr.dk/imagescaler/?protocol=https&#x26;server=api.dr.dk&#x26;file=%2fradio%2fv2%2fimages%2fraw%2furn%3adr%3aradio%3aimage%3a6593ba979973a9c8373cfcf2&#x26;scaleAfter=crop&#x26;quality=70&#x26;w=720&#x26;h=720</url>
            <title>Udsyn</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn-759561186000</link>
        </image>
        <itunes:image href="https://asset.dr.dk/imagescaler/?protocol=https&#x26;server=api.dr.dk&#x26;file=%2fradio%2fv2%2fimages%2fraw%2furn%3adr%3aradio%3aimage%3a6593ba979973a9c8373cfcf2&#x26;scaleAfter=crop&#x26;quality=70&#x26;w=720&#x26;h=720" />
        <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>    <category>Aktualitet</category>
    <itunes:category text="Aktualitet" />        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-doedvande-11802401143</link>
            <title>Dødvande</title>
            <description>Hvor der før var meterhøjt ålegræs, hvor tusinder af forskellige småkryb gravede, borede og krabbede, hvor insekter fløj eller skøjtede hen over det klare vand, hvor en myriade af fisk levede, hvor fugle ynglede og jagede, hvor et helt økosystem bestod siden tidernes morgen, er der nu kun dødt og grumset vand tilbage. Det står ikke bare skidt til med det danske havmiljø, nej, vores fjorde og kystnære havmiljøer er stort set døde. I dagens Udsyn taler vi med Stiig Markager, professor i marin økologi og biogeokemi ved Aarhus Universitet om, hvordan det har kunne komme så vidt?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:06.7110000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e439973a9c83743320a/7caa809c0a7dd0f1ef942971a944b4c50d5f46b6ffb0a2d55177b321ea46983a.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13320157" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401142</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-sport-konge-og-faedreland-11802401142</link>
            <title>Sport, konge og fædreland</title>
            <description>Danskerne elsker sport. Sport samler, skaber fællesskaber på tværs af etniciteter og sociale skel. Royal Run, som netop er blevet afholdt, var en sand folkelig begivenhed med over 95.000 deltagere. Ved finalen i EM håndbold, så 86% af de danske tv-seere med. Men hvorfor er det altid sport, vi samles om? Hvad siger det danske fodboldlandshold overhovedet om Danmark og danskere? I dagens Udsyn ser vi sammen med analyse- og forskningschef ved Idrættens Analyseinstitut Rasmus K. Storm, på hvorfor vi er ved at sprænges af stolthed, når vi vinder bronze i kuglestød, mens ingen fejrer, når vores kunstnere vinder store internationale priser.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:37.2620000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e4c163dfa22d591109e/e5dadfe29117306b0693fce641ecb7b29675fe43606e17701147f680cfdd2b61.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14061471" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401141</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-krigen-mod-fred-11802401141</link>
            <title>Krigen mod fred</title>
            <description>Alt er politisk, intet er længere neutralt - ikke engang fred. Den politiske debat synes at gå ud på at finde obskure holdninger hos modstanderne, så de fremstår mere og mere degenererede og vanvittige. Midterpositionen, som engang var den dominerende, findes i stigende grad ikke længere. Spørgsmålet er, hvor denne polariserede verden er ved at føre os hen? Udsyn spørger i dag fredsforsker og lektor ved Lunds Universitet Isabel Bramsen, om der stadig findes et sted, hvor vi kan mødes i fred og forsoning?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:01.3980000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e51c26aeca6faae8733/2442f6a0e115c79104896b8a061f43f94d6d9924bb1c5215b2d9e0493b66e6e1.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12785324" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401140</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-discount-danmark-11802401140</link>
            <title>Discount Danmark</title>
            <description>Aldrig har vi talt så meget om mad, som vi gør i dag. Vi har en international madscene med nogle af verdens bedste restauranter. Kokke er blevet feterede mediestjerner og influencere med tusindvis af følgere. Historier om klimakrisen og dyrevelfærd fylder medierne som aldrig før og vi er rigere end vi nogensinde har været. På trods af alt dette har discountkæderne vundet kampen om forbrugerne i Danmark og tendensen er stigende. Faktisk er vi det land i Europa, der bruger mindst af vores samlede indkomst på mad, og det, selvom fødevarepriserne er blandt de højeste på kontinentet. Udsyn taler i dag med lektor og forsker i forbrugeradfærd Sinne Smed om, hvorfor vi elsker discount i Danmark?   
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:41.5610000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e3edd672a5fbc7db2cf/56d6ce1f005f1b87a533065e7a1adb682933cf1efe8fbdac0c27e907947255b7.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14587916" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401139</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-kampen-om-handicapomraadet-11802401139</link>
            <title>Kampen om handicapområdet</title>
            <description>Regeringen har lavet en ny rammeaftale på handicapområdet sammen med Konservative, LA og Radikale Venstre. Aftalen bliver kritiseret for at være en spareøvelse, snarere end et velfærdsløft til mennesker med handicap. Sammen med digter og handicapaktivist Caspar Eric trækker Udsyn tråde tilbage i dansk velfærdshistorie. Hvordan er mennesker med handicap blevet defineret som gruppe gennem tiden? Og er der tegn i tiden på et skred i måden vi betragter handicapområdet på?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:44.8900000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e45c26aeca6faae86f5/3cb87f6904b5f1886beb2594c23514a812101b33c263d051b1ee91b37206678d.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13141461" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401138</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-europa-i-doedskramper-11802401138</link>
            <title>Europa i dødskramper</title>
            <description>Frankrigs præsident, Emmanuel Macron, holdt for nylig en tale på Sorbonne i Paris om Europa og Europas fremtid. Talen var pessimistisk og mørk, for budskabet var, at Europa er stadig mere truet og isoleret i verden. Vi skal erkende, at Europa kan afgå ved døden, hvis vi lader stå til og ikke handler. Løsningerne Macron peger på er: tættere samarbejde og integration i Europa både sikkerhedspolitisk, økonomisk og kulturelt. Men hvad kræver en sådan europæisk integration og er den overhovedet mulig inden for EU's politiske rammer? Drømmer Macron i virkeligheden om en europæisk føderation? Dagens Udsyn dykker ned i visionerne bag talen, sammen med senioranalytiker hos Tænketanken Europa, Ditte Brasso Sørensen.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:18.2550000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e4dc26aeca6faae8718/5ebd77a01ef1a80b245b11153874ddce484766c8f2c93c304cfab4f54ebda01b.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13414640" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-den-helt-almindelige-dansker-11802401137</link>
            <title>Den helt almindelige dansker</title>
            <description>Den helt almindelige dansker er en, der står op om morgenen, tager tøj på og kører på arbejde. Den helt almindelige dansker drikker helt almindelig kaffe med helt almindelig mælk og bekymrer sig om helt almindelige ting, som: hækken, der skal klippes, sommerferie med familien, hvor langt bilen kører på literen, julegaver, sundhedsvæsnet og inflationen. Den helt almindelige dansker er en figur, som stadig hyppigere bliver brugt i dansk politik. Politikere fra højre til venstre påstår alle at tale på vegne af den helt almindelige dansker. Men hvem er de, de helt almindelige danskere? Og mere centralt, hvorfor taler vores politikere hele tiden om dem og hvilke konsekvenser har tendensen for folkestyret? Dagens Udsyn forsøger at blive klogere på den helt almindelige dansker med politisk kommentator og tidligere spindoktor, Noa Redington.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:44.4620000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e53163dfa22d59110ce/491271d43ce79836b3a46375ef57f2a9b494ca8250820c16aa1ff5c2bd70acc5.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14120532" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401136</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-er-modi-vor-tids-gandhi-11802401136</link>
            <title>Er Modi vor tids Gandhi</title>
            <description>Det indiske valg er netop begyndt, men resultatet får vi først til juni. For valghandlingen i Indien er et gigantisk logistisk projekt, hvor 970 mio. mennesker skal afgive deres stemme. Aldrig før i verdenshistorien har så mange vælgere stemt ved et demokratisk valg. Men på trods af valgets enorme omfang og kompleksitet, er resultatet stort givet på forhånd: Narendra Modi, der har siddet på magten i to perioder fra 2014, vil med al sandsynlighed vinde en tredje, for Modi er mere populær end nogen anden demokratisk leder i verden. 
Sammen med Thomas Sehested - tidligere direktør for Det Danske Kulturinstitut i Indien, nu selvstændig rådgiver både herhjemme og i Indien - ser Udsyn i dag på hvem manden, der er ved at gøre Indien til en global supermagt, er, og hvordan demokratiet har det under hans ledelse?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:11.6620000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e48163dfa22d5911088/09fab739a916bbebcb1af7825b4de1d8a5ae403afa1ba59aa879a0c680675c0e.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13360680" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-bliv-vaek-stay-away-bleib-weg-11802401135</link>
            <title>Bliv væk! Stay Away! Bleib weg!</title>
            <description>I Venedig skal man nu til at betale et indgangsgebyr, hvis man vil besøge byen i højsæsonen. I Amsterdam er der indført forbud mod at bygge nye hoteller, før et af de gamle lukker. I Berlin har man i flere år kunnet se graffiti med ordene "kein rollkoffer" - altså, ingen rullekufferter. I Barcelona har der længe været lokal vrede mod turister og for nylig gik titusindvis af beboere på De Kanariske Øer på gaderne og demonstrerede over masseturismen. Det er en underlig tendens, for normalt er vi glade for turister, faktisk så glade, at alle lande bruger milliarder på at brande sig som nationer, for at tiltrække dem. Sammen med lektor og turismeforsker ved RUC Jane Widtfeldt Meged, ser dagens Udsyn på hvad der er forandret, siden vi er gået fra stolt at vise vores byer og lande frem, til en ny slags anti-turisme, der har bredt sig i Europa.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:06.6910000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e525c7c5e5a90151553/0e4d1fd2960da1c48dd257a5a0a11ceb6b343f5363e69dad69f6f11c93464d94.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13320007" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-universelle-rettigheder-for-de-faa-11802401134</link>
            <title>Universelle rettigheder for de få</title>
            <description>Efter otte års sværdslag, har EU nu vedtaget en migrations- og flygtningepagt, som skal fordele flygtninge mere solidarisk og samtidig gøre det lettere at afvise ansøgere. At den er blevet vedtaget netop nu, kan have noget at gøre med, at der er parlamentsvalg til sommer, hvor den yderste højrefløj står til markant fremgang. Ingen er tilsyneladende glade for den, og om det vil være nok til at stoppe debatten er tvivlsomt. Men hvorfor bliver flygtninge- og migrantspørgsmålet ved med at dele os i Europa? I dagens Udsyn taler vi med professor i migrations- og flygtningeret Thomas Gammeltoft-Hansen om, om det overhovedet er muligt at forestille sig varige løsninger, inden for rammerne af flygtninge- og menneskerettighedskonventionen?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:50.4010000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e4db513c3e7e1d1bf95/02e97cf43c6ee50bd1febf980cbeb97619e04b4502612fba08d6ce1bd7f981f4.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14169029" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-kontrol-er-godt-tillid-er-billigere-11802401133</link>
            <title>Kontrol er godt, tillid er billigere</title>
            <description>Vi hører igen og igen, at vi har en høj grad af tillid i Danmark. Samtidig lever vi et af de mest gennemregulerede lande i verden. Men hvorfor har vi brug for så mange regler, hvis vi grundlæggende har tillid til myndighederne? Eller er det netop de mange regler og kontrolinstanser, der skaber tillid? Under alle omstændigheder er tilliden i Danmark lavere end den har været længe, og tonen i debatten bliver stadig hårdere. Politikere og debattører modtager dagligt voldsomme hadbeskeder. Sammen med professor i statskundskab og leder af Magtudredningen 2.0, Michael Bang Petersen, ser dagens Udsyn på, hvad der er på spil, når tilliden i samfundet falder, og hvordan kan udviklingen vendes? 
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:22.9460000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e55163dfa22d59110dc/6fcc1ced389912357567f1b782d3213d43ae05c1f05a961722c20bdaf4283744.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13453079" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401132</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-droemmen-om-dragetaarnet-11802401132</link>
            <title>Drømmen om dragetårnet</title>
            <description>Børsen var andet og mere end sin blotte funktionalitet. Den var et vartegn for København, og som andre historiske bygninger, var den også en tidsportal, der åbnede for en levende fortid. Børsen gjorde vores historie dybere og København og Danmark smukkere. 
I dagens Udsyn taler vi med lektor i urban landskabsarkitektur Svava Riesto om, hvorfor visse bygninger er vigtigere end andre, hvornår en bygning er en del af vores identitet og kulturarv, og hvad det overhovedet betyder?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:19.3200000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e4e981ca5bd63abfe4a/b460777dea65525bf024e91bca8d0d6ab4da76c3944f6b160deec181abbf0ebd.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13914548" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401131</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-europa-i-nato-stilling-11802401131</link>
            <title>Europa i NATO-stilling</title>
            <description>NATO fylder 75 år, og umiddelbart virker alliancen endnu vital. Men lige under overfladen lurer en dyb og eksistentiel splittelse. USA, der fra begyndelsen har udgjort den strategiske og militære kerne i NATO, vakler i medlemskabet. Hvad betyder det, hvis vi ikke længere kan regne med USA's og NATO's beskyttelse? Selv hvis Europa opruster voldsomt i de kommende år, kan det være svært at se en fælles europæisk militærledelse for sig. Hvilken europæisk leder skal sidde med fingeren på den røde knap, hvis Europa angribes? 
I dagens Udsyn spørger vi professor Sten Rynning, om NATO, som vi kender det, er en saga blot, og vi nu skal vænne os til at leve uden beskyttelse fra verdens stærkeste militæralliance?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:55.7760000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e43dd672a5fbc7db2e4/a7b0492f06c3f3d17c26fd4cfa7537a2593ba6ad3f3274d041003f8babee96b0.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12739214" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401130</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-gentrificeringen-af-venstrefloejen-11802401130</link>
            <title>Gentrificeringen af venstrefløjen</title>
            <description>Uligheden stiger i hele den vestlige verden. De unge har ikke råd til at finde et sted at bo. Klimakrisen buldrer derudad. Der er krig i Europa og en konstant hybridkrig på nettet. Der er problemer nok, og man skulle derfor tro, at venstrefløjen oplevede en voldsom fremgang i hele Europa, men sådan er det ikke - slet ikke. Tværtimod er venstrefløjen i tilbagegang, mens højrefløjen oplever en markant fremgang med en antimigrations, nationalistisk og klimaskeptisk agenda. Faktisk er udviklingen så markant, at det ser ud til, at EU parlamentet efter valget den 9. juni kan komme til at se radikalt anderledes ud. I dagens Udsyn spørger vi politisk kommentator Lars Trier Mogensen om, hvad der er sket med venstrefløjen og hvorfor den har så svært ved at komme med fortællinger og løsninger, der ræsonnerer i den brede befolkning?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:33.5760000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e4a9973a9c837433231/cf73feefb92ba0f205c9c6af868e906c4e7e377027b3d2441631bd309e08ede7.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13048725" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401129</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-nyttige-humanister-11802401129</link>
            <title>Nyttige humanister</title>
            <description>Selvom humaniora er blevet næsten halveret i løbet af de seneste ti år, mener politikerne stadig, at der bliver uddannet for mange humanister. Men nu vil humaniora svare igen, og derfor har Syddansk- og Københavns Universitet i fællesskab skabt "Nordic Humanities Center", som er et tværfagligt forskningscenter, hvor den: "humanistiske forskning kobles op på konkrete problemstillinger for at tydeliggøre dets store samfundsmæssige værdi." Men har humaniora overhoved en væsentlig rolle at spille i en tid, hvor vi mangler varme hænder, STEM-uddannede, hvor der er krig i Europa og en voksende global klimakrise? I dagens Udsyn taler vi med dekan på Arts på Aarhus Universitet, Maja Horst, om hvorvidt humanister overhovedet kan bidrage til at løse de store problemer, vi som samfund står over for?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:25.9610000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e5a163dfa22d59110f5/321590afd0d6ee49ca6af158e352c1514c657006b94ca22ff14e15287568078a.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12495215" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401128</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-liebhaveri-paa-christiania-11802401128</link>
            <title>Liebhaveri på Christiania</title>
            <description>Christiania har siden sin fødsel befundet sig i en konfrontatorisk armlægning med staten, men nu ser det for første gang ud til, at de to parter er blevet enige om en fælles fremtid. Pusher Street skal endegyldigt lukkes, mere grønt skal indføres i området og der skal opføres 15.000 kvm. almene boliger på stedet. Med den nye plan, vil Christiania blive integreret i den omkringliggende by. I dagens Udsyn ser vi, sammen med seniorforsker og historiker ved Nationalmuseet Mikkel Thelle på, om Christiania, på trods af normaliseringsplanen, stadig vil kunne fastholde sin aura af modkultur eller om det er begyndelsen til enden på fristaden, som vi kender det.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:34.4890000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e41981ca5bd63abfe04/6c7add1b270bde5be033b0990804c42331b1fd49dd7cc59c70a56f04f69db8a4.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14039858" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401127</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-den-iscenesatte-kvinde-11802401127</link>
            <title>Den iscenesatte kvinde</title>
            <description>I årtier har vi talt om kvinders manglende repræsentation i kunsten - om manglende hovedroller, klichéer og underbelyste historier. Det var derfor en velkendt diskussion, der blev gentaget ved dette års Oscaruddeling, hvor mange var fortørnede over, at "Barbie" blev forbigået. Men måske tiderne nu for alvor er ved at ændre sig, anført af streamingtjenesternes muligheder for større mangfoldighed. Sammen med forfatteren Iben Albinus ser dagens Udsyn på, om kvinderne i kunsten endelig er på vej ud af skyggerne?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:47.0800000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e3fc26aeca6faae86d0/c15376c90cfaec61353220000820bc936e1f6c6cea2777e1ea413d6082a58962.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13651668" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401125</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-aflyst-haabloeshed-11802401125</link>
            <title>Aflyst håbløshed</title>
            <description>Det kan virke ret overvældende: Klimakrise, globale tipping points, smeltende isbjerge og brændende skove. Fremtiden har måske aldrig set så faretruende ud, men alligevel er vi nødt til at forsøge at finde den håbefulde vej, mener musiker og forfatter Kristian Leth. I dagens Udsyn fortæller han om sit årelange forsøg på at indkredse, hvordan vi kan finde håb for fremtiden.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:52.1620000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e45dd672a5fbc7db2f3/cf89ebfdf12271404d9edf23aa03ec01053084a28e2635718ac48e0a96c67257.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14675635" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401124</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-groenlands-fornemmelse-for-selvstaendighed-11802401124</link>
            <title>Grønlands fornemmelse for selvstændighed</title>
            <description>Grønlands forhold til omverdenen er i gang med at ændre sig. Den smeltende indlandsis kan åbne for nye handelsruter og råstoffer i undergrunden, og opmærksomheden fra stormagterne stiger. Samtidig har samtalen om identitetspolitik og afkolonisering ændret sig internationalt, og det påvirker også de danske politikere. 
I dagens Udsyn fortæller Ulrik Pram Gad, seniorforsker på DIIS, om hvor det stiller kampen for selvstændighed.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:36.2210000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e489973a9c837433225/0c25f2657cb2de1c9a9d242edbc86a639c1efe344235ed3332edf3d91b6be40c.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13562695" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401123</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-filtreret-selvbillede-11802401123</link>
            <title>Filtreret selvbillede</title>
            <description>Siden skærme og sociale medier blev en integreret del af unges hverdag, er mistrivslen skudt i vejret. Skønhedsfiltre og succesfulde influencere rammer de unges selvbillede, lyder det. Men måske er et opgør med sociale mediers "perfekthedskultur" ikke nok, hvis man vil mistrivslen til livs. For er de sociale medier helt grundlæggende ved at forandre måden, vi ser os selv på? Det giver Camilla Mehlsen, digital medieanalytiker og forfatter til bogen "Opmærksomhedstyveriet", sit bud på i dagens Udsyn.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:52.6980000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e3fb513c3e7e1d1bf54/4d66ae08621bec758f8a3ec152c39b41b7c3dc40ef1238f8d1cc976f35944913.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13697480" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401122</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-prisen-paa-grisen-11802401122</link>
            <title>Prisen på grisen</title>
            <description>I den ophidsede debat om hvordan vi bedst reformerer landbruget, ender meget af kritikken hos landmanden. Men vores fødevareproduktion består af en masse aktører, der forarbejder og sælger produkterne. Så når de er med til presse priserne og dermed også er medvirkende til at fastholde et højintensivt og forurenende landbrug, bør vi så i højere grad rette en del af kritikken mod disse store virksomheder, der omsætter for milliarder af kroner? Det ser vi nærmere på i dagens Udsyn, sammen med Bjarke Møller, der er direktør for Rådet for Grøn Omstilling. 
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:51.0010000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e4f163dfa22d59110b6/afa0da9273be210dc979c159b55e171a95e1d5edc25ca167cdd3e6ef2ee3c3be.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13683633" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401121</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-amerikas-fornedrede-stater-11802401121</link>
            <title>Amerikas Fornedrede Stater</title>
            <description>USAs valg er præget af dommedagsprofetier og et usædvanligt stort mismod. Mange vælgere ønsker hverken Biden eller Trump som præsident, og valgkampen ligner ikke en kamp mellem visioner, men et valg mellem to onder. Jakob Nielsen, chefredaktør på Altinget og tidligere USA-korrespondent, er netop hjemvendt fra primærvalgkamp i USA. I dagens Udsyn giver han sit bud på, hvorfor mismodet fylder så meget i valgkampen, og hvad der blev af den amerikanske drøm.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:22.7730000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e535c7c5e5a90151559/42c2554d45f651dda93049d2848deb32caf002eabf05457457833e67056fa491.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14435035" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401120</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-terapiens-triumf-11802401120</link>
            <title>Terapiens triumf</title>
            <description>Udtryk fra psykologien og psykiatrien er vandret fra behandlingsrum til mainstream-kulturen og vores dagligdags samtaler. Vi bruger psykologiens sprog til at forstå os selv og andre, men undervejs har begreberne ændret karakter og er blevet stadig mere omsiggribende. Men hvad betyder det, at vi først og fremmest forstår os selv som psykoterapeutiske væsner? Lone Frank, videnskabsjournalist på Weekendavisen, forfatter og ph.d. i neurobiologi, fortæller i dagens Udsyn, hvorfor hun mener, at vi bør ændre samtalen om psykisk sygdom. 
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:31.5170000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e41c26aeca6faae86dc/39a8438d89614dad4703d8f5f7e8c53974b67b1dd293ce3e933d54677a055275.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14015461" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401119</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-det-vilde-vender-tilbage-11802401119</link>
            <title>Det vilde vender tilbage</title>
            <description>Træerne skal ligge og rådne, og bisoner og elge skal igen græsse i de danske skove. Danske og europæiske politikere vil genoprette den vilde natur, men det sker ikke af sig selv. For i dag er kun 0,5% af Danmark dækket af ægte vild natur ifølge Danmarks Naturfredningsforening, og mange af fortidens arter er forsvundet. Hvis vi vil genetablere vildheden, kræver det altså en omfattende menneskelig indgriben. Så hvordan kuraterer man naturen, så den bliver rigtig vild? Det giver Rasmus Ejrnæs, professor i biodiversitet på Aarhus Universitet, sit bud på i dagens Udsyn.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:35.8440000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e49dd672a5fbc7db305/f977f1620646ff5adc053b030695c3928ac7bd49a30d0869f123fdd52d95ccb5.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12577219" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401118</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-maskulin-modgift-11802401118</link>
            <title>Maskulin modgift</title>
            <description>De unge har bevæget sig i hver sin politiske retning: Kvinderne er blevet mere venstreorienterede og feministiske, mens mændene er blevet mere højreorienterede og mere kritiske over for ligestillingskampen. Samtidig vinder fortalere for konservative mandeidealer frem på de sociale medier. Spørgsmålet er, hvad den nye forskel mellem kønnene handler om, hvis man kradser i overfladen. For mangler de unge mænd i virkeligheden deres eget frigørelsesprojekt? Det diskuterer vi med psykolog og formand for Forum for Mænds Sundhed, Svend Aage Madsen.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:44.4140000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e5b5c7c5e5a90151585/a240481961e6b1e573f27d43a00cddd844a27810e0116f721618a3c1e0ac08c3.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13629717" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-israels-doeve-oerer-11802401117</link>
            <title>Israels døve ører</title>
            <description>Krigen mellem Israel og Hamas er foreløbigt kulmineret med en næsten total destruktion af Gaza og indtil videre formodentlig 13.000 døde børn. USA har bedt Israel om i højere grad at beskytte de civile i Gaza og den internationale domstol i Haag har vurderet, at det er 'plausibelt', at Israel har begået folkemord, men intet synes at kunne bremse Israels fremfærd.
Spørgsmålet er, om Israel er ved at formøble den goodwill og opbakning fra Vesten, de har haft siden 1948 og at krigen dermed på sigt kan udgøre en trussel for selveste landets eksistens?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:22.2050000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e52b513c3e7e1d1bfad/bbed45f5611a622e89c39c1447b108cbfbdedef776d0c97ade233e726fca2d99.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13939121" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401116</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-naturen-det-billige-skidt-11802401116</link>
            <title>Naturen, det billige skidt</title>
            <description>Kan man sætte en pris på naturen? På ren luft, et sundt havmiljø, måske ligefrem lærkens sang? De spørgsmål er begyndt at trænge sig mere og mere på i finansministerier verden over. I Danmark har eksperter udviklet en model, der forsøger at få klima og natur ind i regnearkene. Nu har den længe ventede rapport om en afgift på landbrugets CO2-udledninger set dagens lys, som verdens første bud på, hvordan det kan bruges til konkret klimapolitik. Sammen med professor i økonomi og tidligere overvismand Peter Birch Sørensen ser dagens Udsyn på, hvilken rolle økonomien skal spille i kampen for en grønnere verden.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:25.4100000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e425c7c5e5a90151500/11eeda2d6991469924c989fae4c42ebaba2668c65a8bd3230cd3f00c94f6f810.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12982899" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401115</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-raser-russerne-i-stilhed-11802401115</link>
            <title>Raser russerne i stilhed?</title>
            <description>Aleksej Navalnyjs død har endnu engang fået os til at tale om, hvad russerne egentlig synes om krigen og Putin. Er der en større folkelig modstand, et "stille flertal", som inderst inde modsætter sig krigen? Skyldes den fraværende folkelige kritik, at Putin strammer skruen om russerne frem mod det kommende præsidentvalg, eller er der noget andet på spil, noget vi her i vesten har svært ved at forstå om Rusland og det russiske folk? 
I dagens Udsyn fortæller Flemming Splidsboel Hansen, Rusland-ekspert og seniorforsker på DIIS, om hvad vi egentlig ved om, hvad der foregår inde i russernes hoveder.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:55.8580000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e595c7c5e5a90151578/fdfbb9968818227a619691456c7c5450f3ea48a7a7c6ba1a621d4eef05262cd0.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14705913" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-til-forsvar-11802401114</link>
            <title>Til forsvar!</title>
            <description>Der var engang, hvor vi her i Danmark talte begejstret om nedrustning og gik særdeles stille med dørene, hvis man investerede i våbenindustrien. 
Men det er alt sammen en saga blot, for verden har ændret sig og dermed har vi også ændret os. Der er nemlig krig i Europa, og vi kan ikke længere regne med NATO's beskyttelse. Med andre ord skal vi til at opruste, ikke for at kunne invadere fremmede lande på fjerne kontinenter, men for at kunne forsvare os selv fra ydre trusler. I dagens Udsyn taler vi med adjunkt og historiker Iben Bjørnsson om, hvad det betyder for vores generelle syn på forsvaret, investeringerne i våben og våbenproduktion. 
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:58.7490000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e3eb513c3e7e1d1bf4c/555b7fd686703c08abec9d2e1c56b4ff4ece9283939f92140bd97f6270bf1d1c.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14238477" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-verdens-varme-haender-11802401113</link>
            <title>Verdens varme hænder</title>
            <description>Vi kommer til at mangle "varme hænder" i Danmark, faktisk mange tusinder. Derfor har regeringen med en række andre partier lavet en aftale, der skal øge rekrutteringen af udenlandsk arbejdskraft til sundhedsvæsenet og ældreplejen - bl.a. fra Indien og Filippinerne. Andre vestlige lande har allerede lavet lignende aftaler. Problemet er bare, at de lande, vi henter arbejdskraft fra, også mangler sundhedspersonale.
I dagens Udsyn fortæller antropolog, forfatter og seniorforsker på DIIS, Sine Plambech, om en global omsorgskrise og om konsekvenserne for de lande, som migranterne forlader for at passe på vores syge og ældre.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:40.2000000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e545c7c5e5a90151564/69758afad3255ed4a837590bc8ab39cb938feecbec3dffdcbdd0ec85a823f379.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14577721" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401112</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-hvem-er-bange-for-muteret-mad-11802401112</link>
            <title>Hvem er bange for muteret mad?</title>
            <description>Genmodificeret mad har længe været noget, vi europæere har rynket på næsen af. GMO har været et fy-ord, både blandt forbrugere og lovgivere. Nu har Europa Parlamentet så givet grønt lys til den nyere version af genmodificerede afgrøder: Nye genomiske teknologier, eller NGT. Men hvor stammer vores modstand mod genmodificeret mad fra - og hvorfor ser vi det som mindre "naturligt" end alle de andre ting, vi allerede spiser, der også er tilpasset vores behov? I dagens Udsyn spørger vi bioetiker Mickey Gjerris, om vi bør pakke afskyen for det unaturlige væk, hvis det kan løse problemer med sult og klimatilpasning.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:01.6210000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e4d163dfa22d59110a8/7d581d4e796917666ee56f8b89c4d4a5dc0d2829b90b5310baff70610c091954.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13279363" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401111</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-bureaukratiet-doer-aldrig-11802401111</link>
            <title>Bureaukratiet dør aldrig</title>
            <description>Regeringen vil gøre op med New Public Management og sætte ældreplejen fri. Problemet er bare, at stort set alle regeringer har villet bureaukratiet til livs, men alligevel bliver det ved med at vokse. Det er som Hydra, den mægtige ni-hovedet slange fra græsk mytologi. Hver gang Hercules skar et hoved af slangen, voksede der to nye ud. Sådan synes bureaukratiet også at virke. Men hvorfor er det egentlig sådan - og kan monsteret overvindes? Niels Åkerstrøm Andersen, professor i political management på CBS, fortæller i dagens Udsyn om bureaukratiets udvikling fra frisættende til kvælende.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:44.9750000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e59981ca5bd63abfe7d/e5e2aa0c27cd6b53f6d73f510c0105b55152800913362ef2317e1ce6fe4a3870.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14125526" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401110</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-fn-slaar-tilbage-11802401110</link>
            <title>FN slår tilbage</title>
            <description>FN blev grundlagt i 1945 for at sikre fred og overholdelse af menneskerettigheder i hele verden. Men igen og igen ser vi, hvor svært det er for medlemslandene at nå til enighed. Aktuelt har det været umuligt at nå en fælles beslutning, der kunne stoppe krigen mellem Israel og Hamas. På afstand kan det virke som om FN systemet lider af de selvsamme sygdomme, som det var sat i verden for at kurere. Har vi mistet troen på, at FN magter at sætte sine universelle og ædle principper over medlemmernes nationale interesser? Dagens gæst, professor i international politik, Ole Wæver, mener tværtimod, at FN som institution står stærkere nu, end den har gjort i mange år.        
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:33.8890000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e56c26aeca6faae8749/a5dabf6ba2defb422e2625588b60ec5d5d851db861e2afa249d048fee81769ea.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14526083" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401109</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-tyskere-i-tidsmaskinen-11802401109</link>
            <title>Tyskere i tidsmaskinen</title>
            <description>I de seneste uger har anti-nazistiske slagord lydt i gaderne i alle større tyske byer. Hundredtusinder af tyskere har demonstreret efter afsløringen af et "hemmeligt møde" mellem medlemmer af partiet Alternative für Deutschland og højreidentitære og nynazistiske aktivister. Men på trods af protesterne ligger AfD stadig solidt i meningsmålingerne, som Tysklands næststørste parti - og de andre partier fremstår rådvilde. I dagens Udsyn fortæller Lykke Friis, direktør for Tænketanken Europa og tysklandskender, om fortidens spøgelser og identitetskrisen i tysk politik.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:41.1670000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e40163dfa22d5911062/59319c26950442c05fd23477d9a1d7ba48d813d8eaac86f4499d271bd54ecff4.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14585656" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401108</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-rigmaendenes-regler-11802401108</link>
            <title>Rigmændenes regler</title>
            <description>Nordic Waste-sagen har sat de ultrariges moralske ansvar på dagsordenen. Normalt lever Danmarks økonomiske elite deres komfortable liv et godt stykke fra avisoverskrifterne, men skandalen om den forurenede jord, der truer med at begrave den lille by Ølst, har nu fået både borgere og politikere til at rette vreden mod forretningsmanden bag firmaet. Spørgsmålet er, hvilke konsekvenser, sagen vil få for ham - og for danskernes forhold til den økonomiske elite.
Det ser Udsyn på i dag, sammen med manden, der studerer dem, der sidder øverst i samfundspyramiden - magteliteforsker, Christoph Ellersgaard.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:22.0490000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e505c7c5e5a90151543/a6c506577d356c8f0f61c4d6368d2406411eb895f8cadc753d9b053ab8beee1f.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13446613" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-kristendommens-nye-klaeder-11802401107</link>
            <title>Kristendommens nye klæder?</title>
            <description>Kong Frederik udelod Gud i sit valgsprog, men kunne kort efter berolige bekymrede sjæle, da han i sin bog, Kongeord, fortalte om kirkegang og aftenbøn. Polemikken om kongens tro er opstået i en tid, hvor interessen for kristendommen synes at vokse. Flere kendte danskere har i de senere år stået offentligt frem og bekendt sig til den kristne tro. Men hvad er det ved kristendommen, der kan virke tiltrækkende i et ellers sekulariseret og individualiseret samfund? Forfatter Anne Lise Marstrand-Jørgensen har vundet flere priser for sine skønlitterære værker, hvoraf flere omhandler religion. I dagens Udsyn fortæller hun om sit eget forhold til troen og behovet for mystik og selvoverskridelse.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:21.6180000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e5a9973a9c8374332a6/8f67e8bb37d04d1220ae1e5e2f18ec3d7d6a510cf332ac1e32936eccef40063b.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13934296" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401106</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-intimpolitikkens-tidsalder-11802401106</link>
            <title>Intimpolitikkens tidsalder</title>
            <description>Statsministerens nytårstale handlede stort set kun om dronningens abdicering - og så lige fertilitetsbehandling. Hvorfor valgte statsministeren af alle mulige politiske emner netop dette? Overalt i Europa er de manglende babyer på politikernes dagsordenen, og selvom deres retorik varierer, har de noget til fælles: Politikerne vil gerne tale mere direkte og empatisk til borgerne - og helt ind i deres kroppe og mest private livsforhold. Men hvad betyder det, når den politiske kommunikation rykker længere ind i intimsfæren? Alberte Bové Rud, der forsker i politisk iscenesættelse ved DIIS, peger i dagens Udsyn på, hvorfor det faktisk kan være en strategi, der kan revitalisere demokratiet.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:45.9940000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e5db513c3e7e1d1bfe4/e66e439ada3e0db29a54172579b030144f4212b78d9a4067e18c7b1b92df06cc.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13151511" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-et-forsvarsloest-folk-11802401105</link>
            <title>Et forsvarsløst folk</title>
            <description>I både Sverige og Norge opfordrer myndighederne alle til at forberede sig på alvorlige kriser, eller ligefrem krig. Sådan er det ikke herhjemme, hvor vores samfundskontrakt snarere giver os en forventning om, at myndighederne vil redde os. Men har verden ændret sig så meget, at vi er nødt til at forberede os på, at kriser er noget, vi også selv skal kunne håndtere? Det undersøger vi, sammen med lektor ved Center for Samfundssikkerhed, Rasmus Dahlberg.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:00.2260000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e45981ca5bd63abfe14/5cb91432767dc390596aa9bc033782271429a4082db836fee73121b30e0b04f3.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14741672" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-europas-demokratiske-doededans-11802401104</link>
            <title>Europas demokratiske dødedans</title>
            <description>2024 bliver et afgørende år for Europa - med valg til Europa-Parlamentet og en mulig udvidelse af EU på vej. Sammen med professor på Københavns Universitet Marlene Wind ser vi på, hvordan det kommer til at påvirke et EU, der allerede er udfordret på demokratiet og de demokratiske værdier - og går på jagt efter drømmen om Europa.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:03.3220000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e47163dfa22d5911081/9ce30614a12d9954df70d52487263674e16508fd9ab0bd76093b2de196b77e15.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14275885" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-diplomatens-dystre-forudsigelser-11802401103</link>
            <title>Diplomatens dystre forudsigelser</title>
            <description>Frygten er tilbage, lød det sidste år ildevarslende fra OECD's vicegeneralsekretær Ulrik Vestergaard Knudsen. Verden har bevæget sig fra globaliseringens til geopolitikkens tidsalder, og med det følger helt nye udfordringer, særligt for vesten. Svaret fra OECD hedder re-globalisering, men hvad dækker det over, og hvordan undgår vi, at det bare skaber nye problemer?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:14.9690000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65952e5b981ca5bd63abfe8d/2f8d52285adde56538c0614a1af10b6c5894d6a64d6e765d2c34ffd316e0c69c.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="10932467" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-det-kongelige-teaterstykke-11802401102</link>
            <title>Det Kongelige Teaterstykke</title>
            <description>Da dronning Margrethe annoncerede sine abdikationsplaner gik medierne amok; først i vantro og sorg, siden i hyldest af dronningen. Men hvorfor betyder kongehuset så meget for os? Hvilken rolle spiller kongehuset egentlig i vores højteknologiske og buldrende mediesamfund? Betragter vi kongehuset som et slags teaterstykke med levende karakterer, hvad handler stykket så om? Hvad forventer vi af karaktererne og hvorfor følger vi alle så intenst med? Dagens gæst er historiker, journalist og forfatter Adam Holm.   
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 05.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:37.6420000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6591f2935f20ce95dedd3462/f29b982223c958cc21c7ddfb0f2f34d645bf940b8e260b6f9c882c51ee86daa8.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12591752" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802401101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-den-amerikanske-droem-om-israel-smuldrer-11802401101</link>
            <title>Den amerikanske drøm om Israel smuldrer</title>
            <description>Synet på Israel blandt amerikanske jøder er under voldsom forandring. De unge jøder er langt mere kritiske overfor Israel end deres forældre og bedsteforældre. Sammen med Weekendavisens chefredaktør Martin Krasnik, ser vi nærmere på, hvordan denne generationskonflikt truer med at ødelægge det ellers historisk tætte forhold mellem USA og Israel. 
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:42.6380000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658cac8b4c508f7c5e687701/6b09e62bdf2d1b73d51889220eddd4556f14f81896ed91b51b9bcadda6ce95bc.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12632698" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301261</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-amerikas-valg-kan-usa-gaa-i-to-stykker-11802301261</link>
            <title>Orientering Udsyn: Amerikas valg: Kan USA gå i to stykker?</title>
            <description>Det sidste år har forstærket billedet af et USA, der er delt i to. De to fløjes politikere bekriger hinanden med ord og retssager, og befolkningen rykker sig fra hinanden, både fysisk og holdningsmæssigt. Om du som amerikaner kan få en abort - eller stemme til valget - er dybt afhængigt af, hvilken stat, du bor i. Præsidentvalget i 2024 ser ikke ud til at komme til at mindske afstanden mellem de to fløje. Men hvor langt kan amerikanerne fjerne sig fra hinanden - og hvad kommer splittelsen til at betyde for valget?
I tre afsnit samler Udsyn op på året, der gik, og ser frem mod tre vigtige valg i 2024 - i dette afsnit, præsidentvalget i USA.
Gæst: Jørn Brøndal, professor på Center for Amerikanske Studier ved Syddansk Universitet.
Tilrettelæggelse: Elise Normann.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:44.6220000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1739c2c142ce183f904/ae47ea9c308015d65e9523b8ff61217d141d7df7496dceac184708bba3a48c77.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13140204" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301260</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-europas-valg-hoejre-eller-venstre-11802301260</link>
            <title>Orientering Udsyn: Europas valg: Højre eller venstre?</title>
            <description>Efter EU's samarbejde er blevet sat på den ene prøve efter den anden i løbet af 2023, så venter nu et helt afgørende valg til næste år, som kommer til at definere, om parlamentet bliver et samarbejdsvilligt et af slagsen - eller det helt modsatte. For med højrenationale vinde, der blæser ind over Europa, er det ikke givet, hvor EU stiller sig, når det kommer til store spørgsmål om klima, migration og energi.
I tre afsnit samler Udsyn op på året, der gik, og ser frem mod tre vigtige valg i 2024 - i dette afsnit europæernes valg til Europa-Parlamentet.
Gæst: Rasmus Nørlem Sørensen, sekretariatsleder og chefanalytiker i Oplysningsforbundet DEO.
Tilrettelæggelse: Elise Normann.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:45.1860000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1b09c2c142ce183fac1/5519f1dbb21f537e9d51325e7cf43f7ac992e4f9e0e2fdd856a971b8297f4dfa.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13144801" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301259</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-ruslands-valg-hvad-kan-true-putin-11802301259</link>
            <title>Orientering Udsyn: Ruslands valg: Hvad kan true Putin?</title>
            <description>Det ligner en glad og selvsikker Putin, der annoncerer sit kandidatur til præsidentposten, omgivet af krigsveteraner i Kreml. Putin kan ellers se tilbage på et dramatisk år, hvor kampene ikke har begrænset sig til Ukraines slagmarker. Også internt i Rusland har modstanden rejst sig mod Putin - og er blevet slået ned med hård hånd. På kanten af valgåret 2024 ser Putin ud til at have strammet sit greb om magten, med mulige udfordrere enten døde, arresterede eller forsvundne. Men er der nogen eller noget, der kan true Putins magt?
I tre afsnit samler Udsyn op på året, der gik, og ser frem mod tre vigtige valg i 2024 - i dette afsnit, præsidentvalget i Rusland.
Gæst: Charlotte Flindt Pedersen, direktør for Det Udenrigspolitiske Selskab.
Tilrettelæggelse: Elise Normann.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:58.4860000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c171b23ac67e5b352bd7/8a53be7aa3c50735414066646babdd0a657a3337d0fc71efe0a88101eab85a3f.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12271130" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301256</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-hvem-betaler-prisen-for-migrationspagten-11802301256</link>
            <title>Orientering Udsyn: Hvem betaler prisen for migrationspagten?</title>
            <description>EU's nye asyl- og migrationspagt bliver kaldt historisk og lover, at der nu vil komme kontrol over, hvem der bliver lukket ind over unionens grænser. Men kritikken er allerede haglet ned over aftalen - bl.a. advarer mere end 50 NGO'er om de konsekvenser, den vil få for flygtninge og migranter, der ankommer til Europa.
Hvert år i december går danskerne forbrugs-amok. I næstekærlighedens tegn kaster vi gaver og mad i store mængder ned i indkøbskurvene - og selvom det resten af året ville have givet os dårlig samvittighed, så er det jo jul. Så hvorfor trumfer julen vores grønne hensigter? Og kan man ikke bare skrue op for hyggen og ned for forbruget?
Gæster: Ditte Brasso Sørensen, senioranalytiker og analysechef i Tænketanken Europa og Simon Elsborg Nygaard, Ph.d. i bæredygtig trivsel og psykologi og ekstern lektor ved Aarhus Universitet.
Tilrettelæggelse: Sven Johannesen og Inge Scheel Kelstrup.
Vært: Henrik Lerche.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:37.6900000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c153b23ac67e5b352b06/ed591a102953fdfc7cf322760e22c4ba9850b34a54e043c5d712fa6bd7f4dd9b.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14065955" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301255</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-amerikanerne-til-undsaetning-11802301255</link>
            <title>Orientering Udsyn: Amerikanerne til undsætning?</title>
            <description>Et "nybrud i dansk forsvarspolitik" og et "vigtigt skridt til at sikre Danmark i en voldsom tid". Det var de helt store ord, statsministeren havde fundet frem, da hun præsenterede en ny forsvarsaftale med USA. Men vil Danmark reelt blive et mere sikkert sted med amerikanske tropper på dansk jord? Mens han kæmper mod stadig flere retsinstanser om alt fra ejendomsspekulation til hans personlige involvering i stormen på Kongressen, er ingen amerikansk præsidentkandidat i moderne tid gået til valg med en så radikal plan om at ville ændre landet fundamentalt. Så hvad vil der egentlig ske med USA, hvis Donald Trump bliver præsident?
Gæster: Peter Viggo Jakobsen, professor ved Center for War Studies ved Syddansk Universitet og Jacob Fuglsang, USA-korrespondent for Politiken.
Tilrettelæggelse: Asta Handberg, Inge Scheel Kelstrup og Sven Johannesen.
Vært: Henrik Lerche.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:37.6130000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c0e9b23ac67e5b352835/b5282ad852ff4e15f01d2d0933ad0f01c9d16443e891c45da837488945670dc8.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14556541" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301254</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-frit-valg-i-serbien-11802301254</link>
            <title>Orientering Udsyn: Frit valg i Serbien?</title>
            <description>I weekenden gik serberne til parlamentsvalg, og selvom han ikke stod på stemmesedlerne, har valget været koncentreret om Balkans stærke mand, præsidenten Aleksandar Vucic. Det er blandt andet på den baggrund, at OSCE har udtrykt temmelig skarp kritik af valget i landet, der måske mere ligner et demokrati, end reelt er det.
I årtier har strategien for udviklingsbistand været at skyde penge i lokale projekter som skoler, infrastruktur og brønde. Men eksperimenter viser, at man måske kunne komme meget længere i kampen mod fattigdom, hvis pengene gives direkte i folks lommer, som en slags borgerløn uden modkrav.
Gæster: Tine Møller Sørensen, redaktør Orientering Udsyn og Marianne Sandvad Ulriksen, lektor på Institut for statskundskab på Syddansk Universitet.
Tilrettelæggelse: Asta Handberg og Sven Johannesen.
Vært: Henrik Lerche.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:18.7520000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1b0b23ac67e5b352da3/6270efc808cad8455ef455d722a4a904d120782b25821385515eba5ab8b84bae.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12928451" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301253</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-kan-eu-foelge-med-sit-voksevaerk-11802301253</link>
            <title>Orientering Udsyn: Kan EU følge med sit vokseværk?</title>
            <description>Ukraine er en af os. Det har EU-medlemslandene besluttet og nu skal optagelsesforhandlingerne i gang. Men Ukraine står stadig midt i en krig og har ikke meget tid til at møde EU's krav om antikorruption og bæredygtighed. Og for at gøre plads til Ukraine er EU også nødt til at kigge indad - for det kræver reformer at blive større.
Det forestående valg i den Demokratiske Republik Congo bliver ikke uden udfordringer. Det store afrikanske land har ikke bare en lang række voldsomme udfordringer - fra væbnet opstand, over epidemier, til udbredt korruption - men også en række nabolande og etniske grupperinger, som gør, hvad de kan for at gøre valget endnu mere mudret.
Gæster: Lykke Friis, direktør Tænketanken Europa og Thomas Mandrup, lektor på Forsvarsakademiet.
Tilrettelæggelse: Inge Scheel Kelstrup og Asta Handberg.
Vært: Henrik Lerche.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:00.6200000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a4742f9c2c142ce18c5aca/0ce8bf46c3f59a59a249d943348b439155988da82d0d05a10d6f58b6378731a3.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14253657" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301252</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-har-universiteterne-et-problem-med-antisemitisme-11802301252</link>
            <title>Orientering Udsyn: Har universiteterne et problem med antisemitisme?</title>
            <description>Siden krigen mellem Israel og Hamas brød ud, har danske jødiske studerende givet udtryk for, at de føler sig stadig mere utrygge på universiteterne. Endnu værre står det til i USA, hvor rektoren på Pennsylvania State University har været nødt til at gå af, efter en strid om beskyttelse af jødiske studerende. Og det er ikke tilfældigt, at det er universiteterne, der bliver kampplads for antisemitisme - de fungerer nemlig i høj grad som et mikrokosmos af samfundet.
Kvinder er ligesom små mænd. Sådan er de i hvert fald blevet betragtet, når forskere udvikler medicin og behandling til alverdens sygdomme. Og nu viser en ny rapport, at hvis der ikke bliver gjort mere på området, så vil det tage ikke mindre end 131 år, før der er ligestilling på sundhedsområdet. Så hvordan speeder vi processen op?
Gæster: Jakob Egholm Feldt, professor i global historie på RUC og Mette Nyegaard, professor i personlig medicin ved Aalborg Universitet.
Tilrettelæggelse: Asta Handberg og Inge Scheel Kelstrup.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:03.3150000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1629c2c142ce183f898/17f03ba2f1185c40f9c15aa99ba553cf4e227082eb0ca0a0707ec894a2e869f0.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13784396" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301251</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-taber-ukraine-paa-den-frosne-front-11802301251</link>
            <title>Orientering Udsyn: Taber Ukraine på den frosne front?</title>
            <description>Russerne har vist sig at være sværere at skubbe ud af Ukraine, end mange havde håbet. Fronterne står lige nu helt stille, lige så fastfrosne som den ukrainske jord, parterne kæmper om. Og i en krig, der trækker ud - og hvor både russiske og ukrainske soldater dør hver dag - ser det rigtig svært ud for Ukraine.
Succes måler man i penge. I hvert fald i det meste af verden, hvor bruttonationalprodukt er den primære måde at vurdere et lands velstand. Men sådan er det ikke i Bhutan - for her måler man også på lykke. Det lille land i Himalaya har nemlig opfundet deres egen måleenhed "brutto-national-lykke" - og det kan vi måske lære noget af?
Gæster: Claus Mathiesen, sprogofficer på Forsvarsakademiet og Lene Skrumsager Møller, kandidat i political science med speciale i international udvikling
Tilrettelæggelse: Nickolaj Sander og Inge Scheel Kelstrup.
Vært: Henrik Lerche.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:13.1270000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a4742e9c2c142ce18c5ac2/3d6cc59b531fa470bc313de84c675f8662e8786101c56887dc569833022a115c.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14847291" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301250</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-kommer-der-dollars-til-ukraine-11802301250</link>
            <title>Orientering Udsyn: Kommer der dollars til Ukraine?</title>
            <description>Selvom Danmark fortsat spæder til, så får Ukraine sværere og sværere ved at få pengene til at følge med støtteerklæringerne. Så i et forsøg på at sætte skub i den amerikanske hastelov, der skal sikre milliarder af dollars i støtte, har præsident Zelenskyj været på charmetur til Washington. Men spørgsmålet om den amerikanske støtte til krigen er blevet en del af et amerikansk indenrigspolitisk slagsmål, der komplicerer tingene yderligere 
EU er nu -stort set- blevet enig om en omfattende AI-lov, der som den første af sin slags forsøger at regulere brugen af kunstig intelligens. Og det er med god grund, for Europa er tidligere kommet for sent ud af starthullerne, når man har skulle tæmme den nye teknologi.
Gæster: Rasmus Brun Pedersen, lektor i International Politik ved Aarhus Universitet og Therese Moreau, Datatech-redaktør og journalist på techmediet Version2.
Tilrettelæggelse: Asta Handberg og Sven Johannesen.
Vært: Henrik Lerche.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:31.8110000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c106b23ac67e5b3528fd/ccf5703eb87749e3f6ebe63ecbd7d2a436fb1ee2e50b11b52b4cc3b98bd51736.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13035417" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301249</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-en-historisk-cop28-11802301249</link>
            <title>Orientering Udsyn: En historisk COP28?</title>
            <description>Klokken lidt over 8 i morges kom afslutningen på klimatopmødet COP28. Og det var med en aftale, hvor der for første gang nogensinde er nævnt fossile brændstoffer. Men selvom politikere nu står i kø for at kalde aftalen historisk, så er der også folk, der mener, at aftalen er for uambitiøs og uforpligtende. Så hvad er det for en klimaaftale, der blev landet i morges - midt i en oliestat?
Før i tiden var det sådan, at du kunne finde mange palæstinensere i det israelske landbrug og på israelske byggepladser. Men i dag er de i stort omfang erstattet af gæstearbejdere fra andre lande. Og det har stor betydning for det generelle forhold mellem israelere og palæstinensere.
Gæster: Steffen Kretz, international korrespondent i DR og Jakob Egholm Feldt, professor i global historie på RUC.
Tilrettelæggelse: Asta Handberg.
Vært: Henrik Lerche.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:33.1250000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c12fb23ac67e5b352a09/31c7ce045c868627eedc82555a5904a35728d4ecee8497a2a745916f5f80c559.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13537243" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301248</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-kan-mekanikerne-slaa-elon-musk-11802301248</link>
            <title>Orientering Udsyn: Kan mekanikerne slå Elon Musk?</title>
            <description>Selvom Elon Musk kalder det "sindssygt", at svenske bilmekanikere strejker mod Tesla for at få bedre arbejdsvilkår, så kan selv ikke verdens rigeste mand ignorere de nordiske fagforeninger. For nu har sympatiaktioner spredt sig til både Danmark, Norge og Finland - så hvor længe kan Elon Musk sige nej til overenskomster?
Det skulle have været årets ord i Det Hvide Hus: Bidenomics. Men nu har Bidens økonomiske politik fået ham i problemer ifølge meningsmålingerne. Ikke fordi det går dårligt for økonomien - den står faktisk ret stærkt - men det kniber med at få amerikanerne til at tro på det.
Gæster: Laust Høgedahl, lektor på Center for Arbejdsmarkedsforskning ved Aalborg Universitet og Niels Bjerre Poulsen, lektor i amerikanske forhold på Syddansk Universitet.
Tilrettelæggelse: Inge Scheel Kelstrup og Elise Normann.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:07.6230000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1949c2c142ce183f9d5/75f2a13d06368437c87e36ab9e63f1a1fd312c4445b440c3d9b5b10edc49d430.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14802333" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301247</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-ulovlige-bomber-over-gaza-11802301247</link>
            <title>Orientering Udsyn: Ulovlige bomber over Gaza?</title>
            <description>I Holland har menneskerettighedsaktivister sagsøgt staten for at eksportere dele til de F-35 jagerfly, som lige nu bliver brugt i krigen mellem Israel og Hamas og dermed ifølge sagsøgerne bryder krigens love. Lignende sager er på vej i USA, Storbritannien - og måske også herhjemme?
Det har været det helt store britiske prestigeprojekt - planen om et udrejsecenter for asylansøgere i Rwanda. Og efter først at have fået planen vedtaget i parlamentet og siden forkastet af domstolene, er den britiske regering så kommet med et nyt forslag til, hvordan de kan videreføre deres aftale. Men hvorfor er det så vigtigt for den konservative regering at få Rwanda-aftalen igennem?
Gæster: Jacques Hartmann, juraprofessor på University of Dundee i Skotland og Poul Fritz Kjær, professor i europæisk økonomi og politik på CBS.
Tilrettelæggelse: Sven Johannesen og Asta Handberg.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:46.7510000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c172b23ac67e5b352bdf/58162d5765c54d5de04db2c58d76ea571e2828ed342e8862b0ac13ef8e01f6eb.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12666315" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301246</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-er-det-vaerd-at-fejre-menneskerettighederne-11802301246</link>
            <title>Orientering Udsyn: Er det værd at fejre menneskerettighederne?</title>
            <description>Hvert eneste menneske på kloden skal beskyttes mod overgreb fra staten. Det besluttede FN's medlemslande i 1948 med verdenserklæringen. Men i dag - 75 år senere - er menneskerettighederne ofte til debat. For i Vesten er de i vejen - og i det globale syd føler de sig overset. Så hvorfor skal vi stadig have dem?
Flere end 100.000 danskere har nu fået udskrevet recept på vægttabsmidlet Wegovy. Men som Novo Nordisk har forandret hvor nemt og hurtigt vi kan tabe vægt, så har det måske også været med til at  forandre vores helt generelle forhold til mad. For hvor mad og måltidet tidligere har handlet om nydelse, så er det i stigende grad blevet et middel til at opnå nogle bestemte mål.
Gæster: Louise Holck, direktør for Institut for menneskerettigheder og Stinne Gunder Strøm Krogager, lektor på Institut for Kommunikation og Psykologi på Aalborg Universitet.
Tilrettelæggelse: Inge Scheel Kelstrup og Sven Johannesen.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen og Malte Winter Bothe.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:52.7240000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a4742e9c2c142ce18c5aba/40ab518a498a377e9e292715d27b2509cd6e9211e33f8b20b5230153d60717f4.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13697829" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301245</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-putin-paa-mellemoestlig-charmeoffensiv-11802301245</link>
            <title>Orientering Udsyn: Putin på mellemøstlig charmeoffensiv?</title>
            <description>I disse dage er det sjældent, at Vladimir Putin forlader Rusland. Efter at Den Internationale Straffedomstol har udstedt en arrestordre mod ham, er der 123 lande, hvor han risikerer at blive anholdt. Men der er stadig lande, hvor han er velkommen, blandt andet Saudi-Arabien og De Forenede Arabiske Emirater, som han netop har besøgt. Og med god grund, for Rusland har mere end nogensinde brug for partnerskaber.
Langt størstedelen af danskerne går op i dyrevelfærd. Alligevel er det pengepungen, der styrer, når vi læner os ind over køledisken. Og derfor er Danmarks største kyllingeproducent - ifølge dem selv - nødt til at droppe planerne om at udfase den såkaldte turbokylling. Men måske ville alle i virkeligheden være gladere, hvis vi slet ikke havde valget - og derfor ikke skulle afveje velfærd og pengepung?
Gæster: Flemming Splidsboel, seniorforsker ved DIIS og Peter Sandøe, professor i bioetik ved Københavns Universitet.
Tilrettelæggelse: Asta Handberg og Inge Scheel Kelstrup.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Malte Winter Bothe og Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:25.5900000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1829c2c142ce183f952/4ab5f703b2b2336cf284fc650d80231abf8232592cee9a63b3374c39e092cf7d.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14458109" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301244</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-kan-netanyahu-klare-presset-11802301244</link>
            <title>Orientering Udsyn: Kan Netanyahu klare presset?</title>
            <description>Mens Israels krig i Gaza møder større og større international kritik, stiger presset på den israelske regering, blandt andet fordi efterretninger peger på, at Israel var advaret om Hamas' angrebsplaner den 7. oktober. Færre og færre tror på, at Netanyahu kan styre Israel igennem krigen - undtagen tilsyneladende ham selv. Men hvor længe kan han holde fast i magten?
Genstande på vestlige museer er stadig oftere centrum for diplomatiske tvister, når værkernes oprindelseslande kræver deres kulturarv igen. British Museums modvilje mod at tilbagelevere den græske Parthenon-frise har senest ført til en regulær krise mellem de to lande. Men nye vinde blæser, og måske er mere samarbejde på vej.
Gæster: Michael Jarlner, international kommentator på Politiken og Vinnie Nørskov, lektor og leder for Antikmuseet på Aarhus Universitet.
Tilrettelæggelse: Asta Handberg, Sven Johannesen og Nickolaj Sander.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:54.9800000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1c09c2c142ce183fb36/af4a1f09c25e5d9577e9e1c9fabc610b1e636249b27770a25329f136acae3b14.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14207538" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301243</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-vakler-eu-s-stoette-til-ukraine-11802301243</link>
            <title>Orientering Udsyn: Vakler EU's støtte til Ukraine?</title>
            <description>Gennem hele krigen har EU været en fast støtte for Ukraine, men når medlemsstaternes ledere samles til topmøde i næste uge, kan der meget vel opstå sprækker i det billede. For selvom der er lagt op til en ny langsigtet støtteplan, så bliver udsigten til at opnå enighed stadigt længere.
Når vi køber fx flybilletter, så kan vi betale os fra den CO2-udledning der følger med flyturen, ved at betale klimakompensation. Det samme princip kan bruges af virksomheder og stater, der har svært ved at imødekomme internationale krav om at mindske udledningen. Men når vi reelt ikke kan vide om det virker, giver det så overhovedet mening?
Gæster: Ole Ryborg, DRs EU-korrespondent og Kirstine Lund Christiansen, forsker i politisk økologi på Københavns Universitet.
Tilrettelæggelse: Elise Normann og Sven Johannesen.
Vært: Nickolaj Sander.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktør: Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:17.7600000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a4742d9c2c142ce18c5ab6/02f2a83c70d7f29fcbe71f928224ea64bd99feb5e39f0c806d27d973421d1563.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13411592" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301242</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-hvad-holder-afrika-sammen-til-cop28-11802301242</link>
            <title>Orientering Udsyn: Hvad holder Afrika sammen til COP28?</title>
            <description>De afrikanske lande udleder i det store regnskab næsten ingen CO2, men de voksende klimaforandringer rammer kontinentet hårdt.
Det har fået Afrika til at sadle om, og med Kenya i spidsen går de nu sammen mod de rige lande, som ofte har overset det afrikanske kontinent på COP-møderne. Men under enigheden lurer sprækkerne...
Selvom modstand er let at lukke ned i Putins rige, vokser en ny slags protestbevægelse frem i Rusland. For koner, mødre og døtre vil have deres mænd hjem fra krigen mod Ukraine. Men de er ikke imod krigen - tværtimod - og måske er det rigtig smart?
Gæster: Stig Jensen, lektor i Afrikastudier ved Københavns Universitet og Charlotte Flindt Pedersen, direktør for Det Udenrigspolitiske Selskab.
Tilrettelæggelse; Nickolaj Sander og Inge Scheel Kelstrup.
Vært: Brita Kvist.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktører: Nickolaj Sander og Tine Møller Sørensen.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 15.00.00 +01:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:57.0100000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c194b23ac67e5b352cd8/adc50f0245442a4f047ce122f6510ef653a0d75de09671fcc07ade5b636b1990.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14715421" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301165</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-tilbage-til-taliban-3-3-paa-skovtur-med-taliban-11802301165</link>
            <title>Orientering Udsyn: Tilbage til Taliban 3:3 - På skovtur med Taliban</title>
            <description>Oprørt af de afghanske kvinders skæbner, beslutter Nagieb Khaja sig for at konfrontere Taliban. Via sine kontakter får han planlagt en skovtur med tre talibanere. Mens de fisker og bader, blusser vreden op, og Nagieb Khaja konfronterer en efterretningsofficer. Men tiraden af spørgsmål antænder også frygten for at blive afsløret som kritisk journalist og fængslet af det brutale styre - og pludselig dukker bevæbnede mænd op.
Dette er tredje og sidste afsnit af tre særudsendelser om Afghanistan, i anledning af at det i denne uge er to år siden, Vesten forlod landet.
Tilrettelæggelse: Magnus Mio.
Vært: Kirstine Dons Christensen.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktører: Troels Kingo og Sofie Tholl.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 05.02.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:33.3220000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1d6b23ac67e5b352eb8/aa533f944355b7a5a62993874745d16284b968474c6fe47dcff542eaa3924291.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14520495" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301164</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-tilbage-til-taliban-2-3-taliban-paa-alle-hjoerner-11802301164</link>
            <title>Orientering Udsyn: Tilbage til Taliban 2:3 - Taliban på alle hjørner</title>
            <description>Efter utallige kontrolposter ankommer journalist Nagieb Khaja til det tættest overvågede område af Afghanistan - den frodige Panjshir-dal. Han kommer i kontakt med to kvinder, der trods risiko for forfølgelse fortæller historier om drab, tortur og overgreb, i de to år siden Vesten forlod landet. Men pludselig breder panikken sig, og besøget i den berygtede dal ender brat.
Dette er andet afsnit ud af tre særudsendelser om Afghanistan, i anledning af at det i denne uge er to år siden, Vesten forlod landet.
Tilrettelæggelse: Magnus Mio.
Vært: Kirstine Dons Christensen.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktører: Troels Kingo og Sofie Tholl.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 05.01.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:03.1320000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c0ebb23ac67e5b352841/cd2025f51e7260822676c0c419e10f2d6ec96794658ed32ab46485edbf128744.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="14764480" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301163</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/orientering-udsyn-tilbage-til-taliban-1-3-det-nye-afghanistan-11802301163</link>
            <title>Orientering Udsyn: Tilbage til Taliban 1:3 - Det nye Afghanistan</title>
            <description>Under falsk dække rejser journalist Nagieb Khaja ind i Talibans lukkede Afghanistan, to år efter Vesten forlod det. I Kabul indleder han sin sande mission: at afdække landets lammende undertrykkelse af kvinder. Her møder han en kvindelig aktivist, som efter et voldeligt overfald fra ordensmagten opdager, at Taliban er langt tættere inde på livet af hende, end hun troede.
Dette er første afsnit ud af tre særudsendelser om Afghanistan i anledning af, at det i dag er to år siden, Vesten forlod landet. 
Tilrettelæggelse: Magnus Mio.
Vært: Kirstine Dons Christensen.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Redaktører: Troels Kingo og Sofie Tholl.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:33.0320000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1e3b23ac67e5b352f10/384be4589d9a183114941dee1855e5e631d3e6bd5b40f7b8eaee8475b89cbb24.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12553029" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301156</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-5-5-kan-macrons-atomkraft-redde-klimaet-11802301156</link>
            <title>Macrons verden 5:5: Kan Macrons atomkraft redde klimaet?</title>
            <description>Macron vil bygge atomkraftværker så langt øjet rækker, og han vil gøre det i klimaets navn. Hvilket grønt aftryk sætter Macron på verden? Kommer han - og sin franske atomkraft - til at kunne gøre en reel forskel for klimaet?
I dette sidste afsnit binder Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, en sløjfe på rejsen gennem Macrons verden. 
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05.04.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:07.1670000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1919c2c142ce183f9bc/29e2afcb6cc4eb1be4821b9415cac25be8cf09fe3d6f571445310aa5d3130b37.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12341899" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301155</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-4-5-den-fejlslagne-fredsmaegler-11802301155</link>
            <title>Macrons verden 4:5: Den fejlslagne fredsmægler?</title>
            <description>I en tid hvor verdensordenen er i opbrud, træder Macron ikke blot ind på verdensscenen. Han braser ind. Som fredsmægler og som indpisker. Men hvad driver den franske præsident til at ringe ufortrødent til Putin og forsøge at mægle ham til fornuft? Og hvilket stof er man gjort af, hvis man tør sige storebroderen USA i mod? 
Det undersøger Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Emmanuel Macrons verden.
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05.03.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:11.0310000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1c39c2c142ce183fb49/082194cc5237a36e8c3747a584dad948e6bbbef517ead12de1f0f5f965cfbd22.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="9425955" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301154</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-3-5-holder-droemmen-om-et-magtfuldt-eu-11802301154</link>
            <title>Macrons verden 3:5: Holder drømmen om et magtfuldt EU?</title>
            <description>Når Macrons hjerte banker, banker det et ekstra slag for Europa. Med EU-flaget på den ene side, og det franske flag på den anden, forsøger Macron at være selve bindeleddet i et stærkere EU. Men hvad er egentlig den franske præsidents drømme for unionen - og hvem skal spille hovedrollen? Og var det ikke også noget med strategisk autonomi? 
Det undersøger Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Emmanuel Macrons verden.
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05.02.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:17.5800000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c17ab23ac67e5b352c22/d8ca41eec73edbfe551dae327520d9166a5e4166fe723e6e26c3697f8cefd96d.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="10462000" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-2-5-hvorfor-braender-de-franske-forstaeder-11802301153</link>
            <title>Macrons verden 2:5 Hvorfor brænder de franske forstæder?</title>
            <description>Frankrigs forstæder står i flammer. Skuddrabet på en 17-årig dreng med afrikanske rødder, fik tusinder af franskmænd på gaden i voldsomme demonstrationer. Men hvad er egentlig så sprængfarligt, at et europæisk land bryder ud i så eksplosive protester? Og hvad har Macrons politik med optøjerne at gøre? Er det den, der har splittet Frankrig?
Det undersøger Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Emmanuel Macrons verden.
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05.01.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:54.3470000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c15f9c2c142ce183f884/2f43a95a67120b9946b52701f7f8a0fea471a5281c2613b4271adace6278bbd6.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="11254374" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-1-5-er-macron-de-riges-praesident-11802301152</link>
            <title>Macrons verden 1:5: Er Macron de riges præsident?</title>
            <description>Hvem er den velpolerede, til tider højtråbende og reform-elskende unge mand, der kan kalde sig Frankrigs præsident? Holder øgenavnet 'De Riges Robin Hood'? Og skal han egentlig overhovedet have en plads i den her sommerserie?
Det forsøger DR's tysklandskorrespondent Michael Reiter at finde ud af, når han indtager værtsstolen og får selveste Stephanie Surruge som gæst. De skal, i godt selskab, forsøge at gøre os klogere på, hvem Emmanuel Macron egentlig er. 
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Biden, Vladimir Putin, Olav Scholtz og Emmanuel Macrons vinkel?
Vært: Michael Reiter, Tysklands-korrespondent.
Gæster: Stephanie Surrugue, international korrespondent, Lars Løkke Rasmussen, Udenrigsminister.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:34.2880000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c13fb23ac67e5b352a70/937626a84594cc8f2e4a45aa2b3e1c740846cca66713e94ffe79cad3aa732c31.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="13055218" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301151</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-5-5-kan-scholz-bryde-det-ulykkelige-aegteskab-med-kina-11802301151</link>
            <title>Scholz' verden 5:5: Kan Scholz bryde det ulykkelige ægteskab med Kina?</title>
            <description>En del af Europas tredjestørste havn - Hamborg Havn - tilhører ikke længere Tyskland men i stedet Kina. Kina er rykket helt tæt på tyskerne i et tæt ægteskab, og Tyskland er stærkt afhængig af handlen med kineserne. 
 Så hvad er det for en balancegang, Tysklands kansler er ude på i forholdet til Kina? Og hvis Tyskland virkelig er fanget i et ulykkeligt ægteskab, hvordan kan Scholz så komme fri?
Dét undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, i dag sammen med DR's Tysklandskorrespondent, Michael Reiter. 
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Michael Reiter, Tysklandskorrespondent.
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05.04.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:24.0910000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c18b9c2c142ce183f98e/17847f9675b7c923dd75e0b0c885a298ad433010d2dfb10bc06448901f6b43c1.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="10515522" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301150</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-4-5-kan-den-tyske-energi-junkie-undvaere-sit-fix-11802301150</link>
            <title>Scholz' verden 4:5: Kan den tyske energi-junkie undvære sit fix?</title>
            <description>De seneste 20 år har Tyskland fået filtret sig godt og grundigt sammen med Rusland, og gjort sig selv utroligt afhængige af russisk gas. For tyskerne har haft en teori om, at samhandel og energiaftaler ville afholde russerne fra at angribe deres naboer.
Men den teori viste sig ikke at holde. Faktisk var den fatal.
Så hvordan håndterer kansler Olaf Scholz den nye energi-virkelighed? Og kan han rette op på årtiers afhængighed af russerne og deres gas?
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Michael Reiter, Tysklandskorrespondent.
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05.03.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:08.3410000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1d2b23ac67e5b352e8c/63c9c5b3bef964b31e8d1ae36da6b1486f341c048854261a3788f8a5ac7b62f1.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="9895151" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301149</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-3-5-er-tyskland-en-failed-state-11802301149</link>
            <title>Scholz' verden 3:5: Er Tyskland en failed state?</title>
            <description>Tyskerne masse-udvandrer. Antallet af tyske tilflyttere i Sønderjylland er femdoblet på bare tre år. 
 Dem, der flytter, drømmer om fred, ro, MitID og rejsekort. Kort sagt: en digitalisering og infrastruktur, der rent faktisk virker. 
 Andre bliver hjemme i Tyskland og udstyrer beskyttelsesrummet i baghaven, mens de frygter fejlslagen flygtningepolitik og politisk ekstremisme. 
 Så hvordan håndterer kansler Scholz den boblende utilfredshed? Ender Tyskland som en slags europæisk failed state, hvis ikke Scholz får indhentet det forsømte? 
 Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent sammen med Michael Reiter, DRs korrespondent i Tyskland.
 Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Michael Reiter, Tysklandskorrespondent.
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05.02.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:14.6810000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c146b23ac67e5b352aa6/c7b66113d43218ffa6627ae65bdf081e4e0cc3c0da64d30eebf4c7747e4fd221.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="10929593" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301148</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-2-5-er-foerertroejen-for-stor-11802301148</link>
            <title>Scholz' verden 2:5: Er førertrøjen for stor?</title>
            <description>Tyskland er i gang med at tage det største opgør med sin egen militære historie og selvforståelse siden 2. verdenskrig. Det er intet mindre end et historisk og sikkerhedspolitisk vendepunkt, vi er vidner til - et zeitewende. Fra at være et pacifistisk, anti-militært samfund, til nu at annoncere at Tyskland vil tage en førerposition militært. 
Så hvad bliver Tysklands nye rolle som militær magtfaktor? Og hvordan tager tyskerne deres nye identitet på sig? 
Det undersøger international korrespondent Stephanie Surrugue sammen med Michael Reiter, DR's Tysklandskorrespondent. Det er første afsnit i serien på fem afsnit om den tyske kansler Olaf Scholz. 
 Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel?
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05.01.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:30.2170000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c191b23ac67e5b352cc7/617ad0b4e69d9dd92534065d2ef3f0844f7c5061166df8da44bccd60d3c7bb1b.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="10565568" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301147</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-1-5-traeder-den-mest-ukarismatiske-magtfaktor-i-karakter-11802301147</link>
            <title>Scholz' verden 1:5: Træder den mest ukarismatiske magtfaktor i karakter?</title>
            <description>Tyskland er - med Olaf Scholz i spidsen - ved at redefinere sin position i Europa og i verden. Men er den socialdemokratiske kansler med øgenavnet Scholzomaten mand for en rolig revolution i et land, der notorisk hader store omvæltninger? Hvad er Scholzomatens drøm for Europa? 
Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent sammen med sin kollega Michael Reiter, DR's tysklandskorrespondent.
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel.
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Michael Reiter, Tysklandskorrespondent.
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:34.2890000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474279c2c142ce18c5a7c/c38be416d7fc0e623931efa77fef5faa1cabc2982b42eab296cac1b7f0b33514.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="11581427" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301146</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-5-5-klimaet-eller-usa-11802301146</link>
            <title>Bidens verden: 5:5: Klimaet eller USA?</title>
            <description>Mens skovbrande endnu engang raser i USA, og tornadoer hvert år koster både menneskeliv og ødelæggelser for flere 1000 millioner dollars
...så har Biden sat fuld fart på amerikansk klimapolitik med en politisk reform, som nogen kalder den mest ambitiøse nogensinde. Men samtidig, med den anden hånd, givet grønt lys til det største olieprojekt i årtier. Så Er USA's præsident neongrøn eller er han bare fesent lysegrøn med sorte pletter? Og hvad har egentlig hans førsteprioritet: USA eller klimaet? Amerikanske arbejdspladser eller ren luft?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent.
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05.04.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:39.4090000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c131b23ac67e5b352a11/950eaa6ef9c5ab9d8e8284ef600d5875ac19ed7ababd7e9f9916fceacaa569e7.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12114561" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301145</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-4-5-tik-tok-krigen-11802301145</link>
            <title>Bidens verden: 4:5: Tik-Tok krigen</title>
            <description>Da USAs udenrigsminister for nylig langt om længe kom på sit officielle statsbesøg i Kina ovenpå en eksplosiv og uskøn ballon affære, så det et kort øjeblik ud som om at forholdet var på ret kurs. Men så stod præsident Joe Biden pludselig til et vælgermøde i Californien og omtalte Kinas præsident Xi jing Peng, som en - diktator.
Så hvor står vi nu? Og hvordan skal man forstå den krig, der udspiller sig om alt fra microchips til chatbots, spionage og om Tik-Tok?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05.03.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:21.5480000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c0feb23ac67e5b3528bd/9b49a8955d495d26276caf07ca455520c683dde45da0795bf1ebf2912148d92a.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="10985878" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301144</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-3-5-har-krigen-samlet-vesten-11802301144</link>
            <title>Bidens verden: 3:5: Har krigen samlet Vesten?</title>
            <description>Joe Biden, har sendt 300 milliarder danske kroner til Ukraine - det svarer næsten til Danmarks bruttonationalprodukt - altså et svimlende højt beløb, og langt mere end hvad noget andet land i verden har bidraget med. 
Men har det faktisk været det hele værd for Biden? Har krigen i Ukraine været lige det, der skulle til for at samle Vesten om en fælles sag? 
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05.02.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:55.1050000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474279c2c142ce18c5a75/6aab846561342146545f5c6734d5fee685011de6c8c98ef3d16f374d96d1c77b.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="11751895" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-2-5-er-biden-woke-11802301143</link>
            <title>Bidens verden: 2:5: Er Biden woke?</title>
            <description>Er præsident Biden woke? 
Et enkelt spørgsmål på et pressemøde i Det Hvide Hus, der ikke desto mindre fik journalisterne til at fnise, og præsidentens pressechef til at vride sig. For lige præcis det spørgsmål flår lige nu så meget i USA, at landet nærmest er ved at gå i stykker. Og det rigtigt gode spørgsmål er, hvordan Joe Biden placerer sig i den kulturkrig? Og  i endnu højere grad: kan han skabe fred i befolkningen?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05.01.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:38.9110000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1e29c2c142ce183fc46/789e5dfe7568dd90127d75b274e691f347b28da4f618e8dc62dc949e074becff.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="11619225" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301142</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-1-5-gammel-eller-genial-11802301142</link>
            <title>Bidens verden 1:5: Gammel eller Genial?</title>
            <description>Først var Biden den yngste senator nogensinde, nu er han den ældste præsident nogensinde. 
Der bliver talt meget om hans alder, men er han også den præsident i nyere amerikansk historie som kommer til at sætte de største aftryk og lave de største forandringer? I første afsnit om Joe Biden ser vi på, hvad der har formet alderspræsidenten, og hvordan han har vendt stribevis af personlige tragedier til sin største styrke. Og spørger om Biden er gammel eller genial?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:44.7920000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1a29c2c142ce183fa4b/7776ce6ab361a7ad757ad238324ba4f101bf0b980bcf3435b9d6a25f5ed07eba.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12158598" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301141</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-5-5-hvad-holder-xi-vaagen-om-natten-11802301141</link>
            <title>Xi's verden 5:5: Hvad holder Xi vågen om natten?</title>
            <description>Microchips er i vores alt fra telefoner, computere til avanceret militærudstyr. Og så er microchips nøglen til storpolitisk magt - og lige nu udspiller der sig en slags kold krig mellem Kina og USA om at lave de mest avancerede chips - og dermed også få overhånden på verdensscenen. Men Kina ser ud til at tabe. Hvorfor holder netop microchips Xi vågen om natten?
Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Philip Roin, Kina-korrespondent og Jörg Hübner, leder af DTU's Nanolab.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05.04.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:48.5460000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474269c2c142ce18c5a70/ef38eba061f1a2d4614341d3eda0d72c371daf7fd1360c04a7cf0ce3e253233b.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="9241732" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301140</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-4-5-kan-kina-redde-klimaet-11802301140</link>
            <title>Xi's verden 4:5: Kan Kina redde klimaet?</title>
            <description>Kina er den største klimasynder i verden, men også det land, der investerer allermest i grøn energi.  Er Kina et af de få lande, der faktisk kan redde kloden fra klimaforandringerne? 
Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Philip Roin, Kina-korrespondent og Mathias Lund Larsen, Ph.d.-studerende ved CBS.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05.03.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:16.0390000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474259c2c142ce18c5a68/643d73a45adb4cce5b0a9c43dbbd7ac3a7425013826002e6cc7a69baf47396b6.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="10449647" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301138</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-2-5-staar-en-lille-oe-i-vejen-for-imperiet-11802301138</link>
            <title>Xi's verden 2:5: Står en lille ø i vejen for imperiet?</title>
            <description>Taiwan er den manglende brik, der kan samle moderlandet. Men kan Xi Jinping og hans regime overhovedet holde sammen på et stort sammensat Kina og hvad står egentlig i vejen? Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie om verdens fem mest magtfulde statsledere.  Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Biden, Vladimir Putin, Emmanuel Macron og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Philip Roin, Kina-korrespondent.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05.01.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:38.3320000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c15ab23ac67e5b352b48/d143cb0a0e3a203f40f17acaebf23503ebb179247dfe5ffade2f768b4f3e1ba0.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="11614534" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301139</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-3-5-hvad-kan-putin-bruges-til-11802301139</link>
            <title>Xi's verden 3:5: Hvad kan Putin bruges til?</title>
            <description>Xi og Putin har trykket hånd adskillige gange - faktisk har de to mænd mødtes over 40 gange i Xi's 10 år lange regeringstid. Men hvad skal Xi egentlig bruge Putin til? 
Det undersøger DR's udenrigskorrespondent Stephanie Surrugue sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn, hvor vi bruger fem afsnit på at forstå Xi Jinpings verden.  
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Philip Roin, Kina-korrespondent.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05.02.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:10.4120000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c14f9c2c142ce183f806/e592e84ac5d8f9b403569a0c718298eacd5827e179f7ca7c8c22a1c7818076d2.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12368383" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-1-5-hvad-vil-verdens-maegtigste-mand-11802301137</link>
            <title>XI's verden 1:5: Hvad vil verdens mægtigste mand?</title>
            <description>Kina's Xi Jinping er blevet udråbt til at være verdens mest magtfulde mand. Xi har formået at rydde rivaler af banen, og med en forfatningsændring samle al magt bag sig - og bane vejen for at blive livslang leder af Kina. Men hvem er verdens mægtigste mand egentlig - og hvad er hans vision for Kina? Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Biden, Vladimir Putin, Emmanuel Macron og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Philip Roin, Kina-korrespondent.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:05.2520000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c118b23ac67e5b352978/b0f6c5e0a3277e92cdee053a4f98d348095050fd563cabd4506a9b3a17289189.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="11834848" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301136</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-5-5-hvem-vil-vaere-venner-med-putin-11802301136</link>
            <title>Putins verden 5:5: Hvem vil være venner med Putin?</title>
            <description>Putin vil blive en international paria. Sådan lød det fra flere vestlige ledere, da Rusland invaderede Ukraine. Alligevel ser vi billeder af Putin i en sofa omgivet af andre statsledere, og han mødes med stormagtsledere, som Kinas Xi og Indiens Modi. Hvilke vigtige venner har Putin fået, mens vestlige statsoverhoveder har udråbt ham til skurk - og hvad kan han bruge dem til?
Det undersøger Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, og Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i sidste afsnit om Putins verden i denne særudgave af Udsyn. 
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Flemming Splidsboel, seniorforsker, DIIS.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05.04.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:58.1340000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474259c2c142ce18c5a64/53365ee11327d4a94a0a4f6f66b858f9c371e9662224364352e77a5d09e7e72a.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12267956" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-4-5-er-gassen-ved-at-gaa-af-ballonen-11802301135</link>
            <title>Putins verden 4:5: Er gassen ved at gå af ballonen?</title>
            <description>I Sibiriens undergrund findes en af Putins vigtigste ressourcer - den russiske gas. Men gassen giver også udfordringer for Ruslands præsident, som blev tydeligere end nogensinde, da både Putin og resten af Europas ledere gjorde gassen til et våben i krigen. I dette afsnit undersøger vi, hvor meget magt, der er i Ruslands gas og olie - og om der kan kåres en vinder i gaskrigen Putin vs. Europa.
Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, leder efter svar sammen med Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Trine Villumsen Berling, seniorforsker, DIIS.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05.03.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:12.1120000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c0e69c2c142ce183f576/5dab0d86685b85b170647802409d70a8f9247df9f8f3b765749982e504b73edf.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="10417333" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-3-5-er-putin-afhaengig-af-krig-11802301134</link>
            <title>Putins verden 3:5: Er Putin afhængig af krig?</title>
            <description>Tjetjenien, Georgien, Syrien, Ukraine... Putin er ikke en præsident, der er sky for at gå i krig. De mange krige har styrket Putins anseelse og hans fortælling om den stærke russer, der kæmper for retfærdighed. Dagens spørgsmål er derfor: Er evig krig et vilkår for Putins magt? Og hvad lærer vi om Putin ved at granske hans krige?
Det undersøger Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Louise Brodthagen, DRs korrespondent i Kyiv.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05.02.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:14.5650000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1309c2c142ce183f751/dd715ebb51137b125e0f3696fb4789f74ecdd79752e9624cced527633e57d421.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12402447" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-2-5-putin-den-store-11802301133</link>
            <title>Putins verden 2:5: Putin den store</title>
            <description>Er Putin ved at genrejse det russiske imperium med invasionen af Ukraine? Putin bidrager i hvert fald selv til at styrke fortællingen, når han henviser til tsar-tidens erobringer og Ruslands retmæssige plads i historien, som en stormagt. Så har Putin et zar-kompleks, og er næste skridt at blive Putin Den Store i et russisk imperium? Eller er han i virkeligheden ved at sætte det hele over styr i Ukraine?
Det undersøger Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Simon Kruse, korrespondent for Berlingske.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05.01.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:19.2910000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1f1b23ac67e5b352f68/1e8674385944797c8b71d2fe524706c29ec071646d39ae28bbe804f79e691ebb.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="10476209" />
        </item>        <item>
            <guid isPermaLink="false">11802301132</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-1-5-hvordan-blev-putin-vestens-skurk-11802301132</link>
            <title>Putins verden 1:5: Hvordan blev Putin Vestens skurk?</title>
            <description>Vladimir Putin vendte op og ned på den internationale dagsorden, da han beordrede sine russiske tropper ind i Ukraine sidste år. Men hvordan gik Putin fra at være en rod i Leningrad med spiondrømme til at være præsident, der bestemmer skæbnen for millioner af mennesker? I første afsnit af serien om Putin undersøger vi, hvad der har formet hans forhold til magt - og hvordan han gik fra at drikke fadøl med vestlige ledere til at spille rollen som Vestens måske største skurk.
Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, leder efter svar sammen med Brita Kvist, journalist og Ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Lars Løkke Rasmussen (M), udenrigsminister.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05.00.00 +02:00</pubDate>
            <itunes:explicit>False</itunes:explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:34.9170000.ToString('hh\:mm\:ss')</itunes:duration>
            <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1d89c2c142ce183fbe4/52a8139d4f02f1443198fcf8aedcb4268c122295f77979b1924bb5f799d52037.mp4" 
                type="audio/mpeg" 
                length="12569129" />
        </item>    </channel>
</rss>
